<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="137"><page Index="1"><![CDATA[2 LIBRO DE ACTIVIDADES II 1 TIRA.pdf   1   27/08/2018   2:53:56 p. m.








                                                                                                                                         PRIM



                                                                                                                                                                        Primaria / Libro de Actividades II
                                                                                                                                              Libro de Actividades II




























































                 Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                 Trujillo - La Libertad
                 Telf.  : (044) 383-298                                                                                                    ediciones ediciones
                 Cel.   :                                                                                                                                          ediciones
                                                                                                                                                                   ediciones
                 E-mail: informes@edicionespiza.pe
                 http   : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="2"><![CDATA[2 LIBRO DE ACTIVIDADES II 1 RETIRA.pdf   2   27/08/2018   2:54:25 p. m.





                                                                                                                                                                  Declaración Universal de los Derechos Humanos


                                                                                                                                                                  El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                  Título de la obra:                                                                                                                                     la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                  COMUNICACIÓN 1 PRIMARIA : LIBRO DE ACTIVIDADES II
                  (Además este kit contiene  Libro del Área, Razonamiento Verbal y Literatura Peruana)                                                       Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país,
                                                                                                                                                             y derechos y (...) deben comportarse fraternalmente los unos con los   directamente o por medio de representantes libremente escogidos.
                  ISBN. N° 978-612-4407-46-8                                                                                                                 otros.                                                  2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad,
                                                                                                                                                             Artículo 2.-  Toda persona tiene todos los derechos y libertades
                  Proyecto Editorial N° 31301111800752                                                                                                       proclamados en esta Declaración, sin distinción alguna de raza, color,   a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                                                                                     3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público;
                  Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del                                                                                      sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen   esta voluntad se expresará mediante elecciones auténticas que habrán
                  Perú N° 2018-10899                                                                                                                         nacional  o  social,  posición  económica, nacimiento  o  cualquier  otra   de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto
                                                                                                                                                             condición.                                              secreto u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del
                                                                                                                                                             Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política,   voto.
                  Primera Edición, Enero 2019                                                                                                                jurídica o internacional del país o territorio de cuya jurisdicción dependa   Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho
                                                                                                                                                             una persona.                                            a la seguridad social, y a obtener, mediante el esfuerzo nacional y la
                  Derechos de autor reservados                                                                                                               Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la   cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los
                                                                                                                                                                                                                     recursos de cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos,
                                                                                                                                                             seguridad de su persona.
                  ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                        Artículo  4.-  Nadie  estará  sometido  a  esclavitud  ni  a  servidumbre,  la   sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al libre desarrollo
                                                                                                                                                             esclavitud y la trata de esclavos están prohibidas en todas sus formas.  de su personalidad.
                  Asesoría académica                                                                                                                         Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles,   Artículo 23.-
                                                                                                                                                                                                                     1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su
                                                                                                                                                             inhumanos o degradantes.
                  Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                               Artículo  6.-  Todo ser humano tiene  derecho,  en  todas partes, al   trabajo, a condiciones equitativas y satisfactorias de trabajo y a la
                                                                                                                                                             reconocimiento de su personalidad jurídica.             protección contra el desempleo.
                  Especialista responsable                                                 Los Símbolos de la Patria                                         Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario
                                                                                                                                                                                                                     por trabajo igual.
                                                                                                                                                             a igual protección de la ley. Todos tienen derecho a igual protección
                  Eduardo José Contreras Molina                                                                                                              contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda   3.  Toda  persona  que  trabaja  tiene  derecho  a  una  remuneración
                                                                                                                                                             provocación a tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)  equitativa y satisfactoria, que le asegure, así como a su familia, una
                  Corrector de contenido                                                           Himno Nacional del Perú                                   Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los   existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en
                                                                                                                                                             tribunales nacionales competentes, que la ampare contra actos que
                                                                                                                                                                                                                     caso necesario, por cualesquiera otros medios de protección social.
                  Alcira Pino Vásquez                                                                  CORO                                                  violen sus derechos fundamentales (...)                 4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la
                                                                                                                                                             Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni   defensa de sus intereses.
                                                                                                                                                             desterrado.                                             Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del
                  Arte y diseño                                                                                                                              Artículo 10.-  Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena   tiempo libre, a una limitación razonable de la duración del trabajo y a
                  Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                             igualdad, a ser oída públicamente y con justicia por un tribunal   vacaciones periódicas pagadas.
                  Carlos Francois Llempén Cáceda                                                Coro del Himno Nacional                                      independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y   Artículo 25.-
                                                                                                                                                             obligaciones o para el examen de cualquier acusación contra ella en
                                                                                                                                                                                                                     1.  Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le
                                                                                                                                                             materia penal.                                          asegure, así como a su familia, la salud y el bienestar, y en especial la
                  Diseño y diagramación                                                                                                                      Artículo 11.-                                           alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios
                  Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                                                   1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su   sociales necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de
                                                                                                                                                                                                                     desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u otros casos de
                                                                                                                                                             inocencia mientras no se pruebe su culpabilidad (...).
                                                                                                                                                             2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de   pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias
                  Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                        cometerse no fueron delictivos según el Derecho nacional o   independientes de su voluntad.
                  EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                                                      internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia
                                                                                                                                                             el momento de la comisión del delito.
                                                                                                                                                                                                                     especiales.  Todos  los  niños,  nacidos  de  matrimonio  o  fuera  de
                                                                                            Bandera             Escudo                                       Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida   matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                  Derechos de edición reservados                                                                                                             privada, su familia, su domicilio o su correspondencia, ni de ataques a   Artículo 26.-
                  EDICIONES PIZA S.A.C.                                                        EL ACUERDO NACIONAL                                           su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser
                                                                                                                                                             de la ley contra tales injerencias o ataques.
                                                                                                                                                                                                                     gratuita, al menos en lo concerniente a la instrucción elemental y
                  Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                                           Artículo 13.-                                           fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción
                  Trujillo - La Libertad                                            El   22  de julio de 2002, los representantes   esta sociedad, nos sintamos parte de   1.  Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su   técnica y profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios
                                                                                                         ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá
                                                                                                                                                                                                                     superiores será igual para todos, en función de los méritos respectivos.
                                                                                                   políticas,
                                                                                       las
                                                                                          organizaciones
                                                                                    de
                                                                                                                                                             residencia en el territorio de un Estado.
                                                                                                                a
                                                                                                            acceso
                                                                                                                     oportunidades
                                                                                                                  las
                  R.U.C.   : 20477342826                                            religiosas, del Gobierno y de la sociedad   el económicas, sociales, culturales y   2.  Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del   2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad
                                                                                    civil firmaron el compromiso de trabajar,
                  Telf.    : (044) 383-298                                          todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   políticas. Todos los peruanos tenemos   propio, y a regresar a su país.              humana y el fortalecimiento del respeto a los derechos humanos y a las
                                                                                    desarrollo del país. Este compromiso es el
                                                                                                         derecho  a  un  empleo  digno,  a  una
                  E-mail   : informes@edicionespiza.pe                              Acuerdo Nacional.       educación  de  calidad,  a  una  salud           Artículo 14.-                                           libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la
                                                                                                                                                                                                                     amistad entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos,
                                                                                                                                                             1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y
                                                                                                         integral,  a un  lugar  para  vivir.  Así,
                  http     : www.edicionespiza.pe                                                        alcanzaremos el desarrollo pleno.                   a disfrutar de él, en cualquier país.                   y promoverá el desarrollo de las actividades de las Naciones Unidas
                  Tiraje   : 2, 500 ejemplares                                      El acuerdo persigue cuatro objetivos                                     2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial   para el mantenimiento de la paz.
                                                                                    fundamentales. Para alcanzarlos, todos
                                                                                    los peruanos de buena voluntad tenemos,   3. Competitividad del País     realmente originada por delitos comunes o por  actos opuestos a los   3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación
                                                                                    desde el lugar que ocupemos o el rol que   Para afianzar la economía, el Acuerdo se   propósitos y principios de las Naciones Unidas.  que habrá de darse a sus hijos.
                  Impreso en:                                                       desempeñemos,  el  deber  y  la  compromete a fomentar el espíritu de    Artículo 15.-                                           Artículo 27.-
                                                                                    responsabilidad de decidir,  ejecutar,
                  QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                           vigilar  o  defender  los  compromisos   competitividad en las empresas, es decir,   1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.  1.  Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida
                                                                                                         mejorar la calidad de los productos y
                                                                                    asumidos. Estos son tan importantes que
                  Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                        serán  respetados  como  políticas  servicios, asegurar el acceso a la   2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a   cultural de la comunidad, a gozar de las artes y a participar en el
                                                                                                                                                                                                                     progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                                                             cambiar de nacionalidad.
                                                                                                         formalización de las pequeñas empresas
                                                                                    permanentes para el futuro.
                  Ate - Lima                                                                             y sumar esfuerzos para fomentar la                  Artículo 16.-                                           2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales
                                                                                                         colocación de nuestros productos en los
                  R.U.C.   : 20371828851                                            Por  esta  razón,  como  niños,  niñas,   mercados internacionales.      1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho,   y materiales que le correspondan por razón de las producciones
                  Telf.    : (01) 205-3700                                          adolescentes o adultos, ya sea como                                      sin restricción alguna por motivos de raza, nacionalidad o religión, a   científicas, literarias o artísticas de que sea autora.
                                                                                    estudiantes o trabajadores, debemos
                                                                                                                                                                                                                     Artículo 28.- Toda persona tiene derecho a que se establezca un orden
                                                                                                                                                             casarse y fundar una familia (...).
                  Enero 2019                                                        promover  y  fortalecer  acciones  que   4. Estado Eficiente, Transparente y  2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos   social e internacional en el que los derechos y libertades proclamados
                                                                                    garanticen el cumplimiento de esos cuatro
                                                                                    objetivos que son los siguientes:       Descentralizado                  podrá contraerse el matrimonio.                         en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                                                                                                         Es de vital importancia que el Estado
                                                                                                         cumpla con sus obligaciones de manera               3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene   Artículo 29.-
                                                                                    1. Democracia y Estado de Derecho  eficiente y transparente para ponerse al   derecho a la protección de la sociedad y del Estado.  1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                                                                                    La justicia, la paz y el desarrollo que   servicio de todos los peruanos. El   Artículo 17.-                                     2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda
                                                                                                         Acuerdo se compromete a modernizar la
                  Prohibida la reproducción total o parcial                         necesitamos los peruanos solo se pueden   administración  pública,  desarrollar  1.  Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y   persona estará solamente sujeta a las limitaciones establecidas por la
                                                                                    dar si  conseguimos  una  verdadera
                  de la presente obra por cualquier medio o                         democracia. El compromiso del Acuerdo   instrumentos que eliminen la corrupción   colectivamente.                                ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los
                                                                                                         o  el  uso  indebido  del  poder.  Asimismo,
                                                                                    Nacional es garantizar una sociedad en la
                                                                                                                                                             2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.
                                                                                                                                                                                                                     derechos y libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias
                  procedimiento sin la autorización expresa del editor.             que los derechos son  respetados y  los   descentralizar el poder y la economía   Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento,   de la moral, del orden público y del bienestar general en una sociedad
                                                                                                         para asegurar que el Estado  sirva a
                                                                                    ciudadanos viven seguros y expresan con   todos los peruanos sin excepción.
                                                                                    libertad sus opiniones a partir del diálogo                              de conciencia y de religión (...).                      democrática.
                  IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU                                 abierto y enriquecedor; decidiendo lo                                    Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de   3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos
                                                                                    mejor para el país.
                                                                                                         Mediante el Acuerdo Nacional nos                    expresión (...).                                        en oposición a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.
                                                                                                         comprometemos  a  desarrollar  maneras              Artículo 20.-                                           Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido
                                                                                    2. Equidad y Justicia Social  de controlar el cumplimiento de estas      1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación   de que confiere derecho alguno al Estado, a un grupo o a una persona,
                                                                                    Para poder construir nuestra  democracia,   políticas  de  Estado,  a  brindar  apoyo  y
                                                                                    es  necesario que  cada  una  de las   difundir constantemente sus acciones a   pacíficas.                                       para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                                                                                    personas que conformamos    la sociedad en general.                      2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.  supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en
                                                                                                                                                             Artículo 21.-                                           esta Declaración.]]></page><page Index="3"><![CDATA[6 ÍNDICE- ACTIVIDADES 1°.pdf   1   18/08/2018   10:54:27 a. m.











                                                                    CONTENIDO

                   UNIDAD
                                     COMPRENSIÓN                       LECTURA Y                     EXPRESIÓN Y
                                        DE TEXTOS                      ESCRITURA                COMPRENSIÓN ORAL


                                                                Desarrollo de         08 al 33
                       0                                        habilidades




                                  Lo que  comprendí             La vocal “a”          36 al 38  Me gustan los peoemas
                       1          de la lectura       34 - 35   La vocal “e”          39 al 41  – Poema: “La gota de      51
                                                                                                   agua”
                                                                La vocal “i”
                                                                                      42 al 44
                                                                La vocal “o”
                                                                La vocal “u”          45 al 47  Aprendemos una poesía
                                                                                      48 al 50
                                                                La consonante “m”
                                  Lo que  comprendí
                                                                                      62 al 64
                Libro  I  2       de la lectura       60 - 61   La consonante “p”     65 al 67  – Poesía: “Día del trabajo”  77
                                                                                                Adivinanzas y trabalenguas
                                                                La consonante “s”
                                                                                      68 al 70
                                                                                                                          78
                                                                La consonante “l”
                                                                                      71 al 73
                                                                La consonante “n”
                                                                                      74 al 76
                                  Lo que  comprendí             La consonante “t”     88 al 90  Un mensaje para la Tierra
                       3          de la lectura       86 - 87   La consonante “d”     91 al 93  – Poema: “La tierra,     103
                                                                La consonante “r”
                                                                                                   nuestro hogar”
                                                                                      94 al 96
                                                                La consonante “c”     97 al 99
                                                                La consonante “ñ”   100 al 102
                                  Lo que comprendí              La consonante “v”   114 al 116  Cantemos al Perú
                       4          de la lectura     112 - 113   La consonante “b”   117 al 119  – Canción: “Mi Perú”     128
                                                                La consonante “f”
                                                                                    120 al 122
                                                                La consonante “h”
                                                                                     123 - 124
                                                                La consonante “j”   125 al 127
                                  Lo que  comprendí             La consonante “y”     06 al 09  Aprendemos con ritmo
                       5          de la lectura       04 - 05   La consonante “g”     10 al 13  – Canción: “Las normas    26
                                                                                                   viales”
                                                                La consonante “z”
                                                                                      14 al 17
                                                                La consonante “k”     18 al 21  – Poema: “Bienvenida
                                                                La consonante “q”     22 al 25     primavera              27
                                  Lo que  comprendí             La consonante “w”     38 al 40  Cantamos con emoción
                       6          de la lectura       36 - 37   La consonante “x”     41 al 43  – Canción: “Saca la       57
                                                                Sílabas
                                                                                                   mano”
                                                                         especiales
                                                                                                – Canción: “Porque yo
                                                                “ce”, “ci”, “ge”, “gi”
                                                                                      44 al 47
                Libro  II         Lo que  comprendí             Los dígrafos “ch”,    48 al 52  Vamos a cantar
                                                                                                                          58
                                                                                                   creo en ti”
                                                                Sílabas inversas
                                                                “ll”, “gu”, “qu”, “rr”
                                                                                      53 al 56
                                                                Grupos consonánticos:
                       7          de la lectura       68 - 69   – “bl”, “br”          70 al 73  – Canción: “Tengo         86
                                                                                      74 al 77
                                                                                                   derecho a jugar”
                                                                – “cl”, “cr”
                                                                – “dr”                78 al 80  – Decálogo de la
                                                                – “fl”, “fr”          81 al 85     biblioteca             87
                                  Lo que  comprendí             Grupos consonánticos:           Cantando al niño Dios
                       8          de la lectura     100 - 101   – “gl”, “gr”        102 al 106  – Canción: “Mi burrito   116
                                                                                    107 al 110
                                                                                                   sabanero”
                                                                – “pl”, “pr”
                                                                – “tl”, “tr”        111 al 115  – Canción: “Dulce
                                                                                                   navidad”              117]]></page><page Index="4"><![CDATA[7 ÍNDICE- ACTIVIDADES 1°.pdf   2   18/08/2018   10:55:01 a. m.












                                                                                                                   NOS

                                                                                                             DIVERTIMOS
                        GRAMÁTICA                    ORTOGRAFÍA                  PRODUCCIÓN                PRACTICANDO
                                                                                    DE TEXTOS









                    El conector “y”     52 - 53  El diptongo         54 - 55  El pictograma       56 - 57                   58 - 59






                    El sustantivo:               Uso de las letras            La tarjeta de invitación  83                  84 - 85
                    común y propio      79 - 80  mayúsculas          81 - 82





                    El sustantivo                Uso de la “r” y “rr” 107 - 108  Rimas pequeñas      109                  110 - 111
                    propio: lugares  104 al 106





                    El sustantivo                El punto          131 - 132  El poema               135                  136 - 137
                    propio: animales  129 - 130  Uso de la “b” y “v” 133 - 134







                    El género del                La coma                30    La descripción          33                    34 - 35
                    sustantivo             28    Uso de la “ll” y “y”
                    El artículo            29                        31 - 32



                    El número del                Los   signos   de            La ronda                65                    66 - 67
                    sustantivo          59 - 60  interrogación          63
                    El adjetivo                  Uso de la diéresis     64
                    calificativo        61 - 62





                    El sustantivo y el           Los   signos   de            La cultura griega   96 - 97                   98 - 99
                    adjetivo           88 al 91  admiración          92 - 93
                                                 La “z” y “ces”      94 - 95



                    El verbo         118 al 120  La sílaba         124 - 125  La tarjeta de                               130 - 131
                    La oración      121 al 123   Uso  de  la  “m”             navidad                129
                                                 antes de “b” y “p” 126 - 127
                                                 Reconocemos
                                                 palabras              128]]></page><page Index="5"><![CDATA[Comprensión de textos 5
                             Lo que comprendí de la lectura

      unidad

           Nivel Literal

           1 Colorea la respuesta correcta que completa cada oración.

               a. La historia nos habla sobre:






















               b. Fray Martín vivía en:





                                                                                          COMISARÍA PNP















               c. Los animales que comieron juntos fueron:




























      04                                 Revisa tu Libro de Área (pág. 74 - 75)                                  ediciones]]></page><page Index="6"><![CDATA[2 Escribe 1, 2, 3 para indicar lo que pasó primero, después y último.



                  Fray Martín alimenta a un perro, gato y ratón.




                  El convento es invadido por ratones.                                                                    Comprensión de textos





                  Fray Matín habla con los ratones.



           3 Subraya la alternativa correcta.

               1. ¿Qué les dijo Fray Martín a los ratones?

                  a. “Si no se van el gato los cazará”

                  b. “Yo los cuidaré y les llevaré alimentos con cariño”

                  c. “No los alimentaré, vayanse”


           Nivel Inferencial


           4 Responde las siguientes preguntas.

               a. ¿Por qué Fray Martín decidió alimentar a los ratones en vez de cazarlos?









               b. ¿Qué habrá causado la invasión de los ratones en el convento?









           Nivel Crítico


           5 Responde las siguientes interrogantes.


               a. ¿Qué opinas sobre la actitud de Fray Martín hacia los ratones?





               b. ¿Qué hubieras hecho en su lugar?




              ediciones
                                                  Revisa tu Libro de Área (pág. 74 - 75)                              05]]></page><page Index="7"><![CDATA[La consonante “y”


           1 Pronuncia los nombres de las imágenes, luego repasa y traza la consonante “y”.
     Lectura y escritura  Yadiel


























                     yegua


           2 Completa el nombre de cada imagen escribiendo la sílaba que falta.




                                                     ca                                                       yó






                                                     gurt                                                    ma






                                                      te                         800 mg                       do
                                                                                 Yodo



           3 Ordena las palabras y escribe las oraciones formadas en los renglones.


                desayuno / Yasmín / tomó









                bayeta / de / Esa / Yola / es








      06                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 76)                                     ediciones]]></page><page Index="8"><![CDATA[4 Sigue la clave de colores, forma y escribe las palabras.



                           ma              so            ya             jo           pa             ye                    Lectura y escritura




















           5 Marca con un aspa (X) el círculo en blanco de las imágenes cuyos nombres
               empiecen con “ye”.
















           6 Completa las siguientes oraciones con las palabras de los recuadros.

               a. El domingo iremos a la                                .                               mayo



               b. Mi vecina siembra                               en su chacra.                         yeso


               c. El                        es de color blanco.                                         playa



               d. Mi cumpleaños es en                                  .                                yucas

           7 Completa el siguiente cuadro de doble entrada.




















              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 76)                                 07]]></page><page Index="9"><![CDATA[8 Encierra las palabras que tengan la sílaba “ya” al final.                                saya


                        papaya
                                           payaso
                                                                joya
                                                                               maracuyá
     Lectura y escritura  9 Completa las oraciones con el nombre de cada imagen.                      valla
                                                               playa
                                            Yáñez
                                                                                  toalla
                         maya




               Me gustaría viajar en
                                                                                                         .





               Un                                                      cayó en la montaña.








               Mi abuelo tiene una                                                            .







          10 Ordena las letras y forma palabras según las imágenes dadas.


                                                 d    e                                              p     l

                                                 s    n                                              y    a

                                                 u    o                                              a


                                                 y    a








                                                 y    é                                              p    s


                                                 c    a                                              y    a

                                                 a     r                                             a    o












      08                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 76)                                     ediciones]]></page><page Index="10"><![CDATA[11 Completa correctamente el crucigrama escribiendo palabras que llevan la
               consonante “y”.


                                                                                   A

                                                                                   P


                                                                                   R                                      Lectura y escritura


                                                                                   E

                                                                                   N


                                                                                   D

                                                                                  O




          12 Tres buenas amigas se fueron de vacaciones y se tomaron muchas fotos.
               Une con una flecha las fotos y su descripción,  luego escribe en los renglones
               el nombre de las niñas.


                        YANINA                                 YAMEL                               YAMILA



































              Yo  aprendí a jugar                  Yo  aprendí a montar                Yo vi  a un payaso  en
              con el yoyó.                         una yegua.                          el parque recreativo.







              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 76)                                 09]]></page><page Index="11"><![CDATA[La consonante “g”


           1 Pronuncia los nombres de las imágenes, luego repasa y traza la consonante “g”.
     Lectura y escritura  Gina


























                       gato



           2 Usando flechas, une las sílabas para formar palabras.






























           3 Copia las siguientes palabras correctamente.


















      10                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 77)                                     ediciones]]></page><page Index="12"><![CDATA[4 Asocia y escribe el número que le corresponde a cada imagen según la
               sílaba con la que inicia su nombre.


                   ga      1


                   ge      2                                                                                              Lectura y escritura



                    gi     3


                   go      4


                   gu      5



           5 Copia las siguientes oraciones.




























           6 Ordena las sílabas, forma y escribe las palabras en los renglones.





                                     ru       o      ga







                                    tor ga            tu







                                   gar       la       ti      ja




              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 77)                                  11]]></page><page Index="13"><![CDATA[7 Escribe la sílaba con la que inicia el nombre de cada imagen.



     Lectura y escritura
















           8 Completa el siguiente cuadro de doble entrada.






















           9 Completa el crucigrama escribiendo correctamente  los nombres de las
               imágenes.







































      12                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 77)                                     ediciones]]></page><page Index="14"><![CDATA[10 En este pupiletras, encuentra y encierra los nombres de las imágenes que
               llevan la consonante “g”.


                 G    G     D     A     H    P     G     A    R     G


                 O    G     M     A    G     O     H     T    A     O                                                     Lectura y escritura

                 T     U    E     D     U    O     G     D     L    O


                 A     S    G     A     S    A     A     T    G     A


                 S    A     G     U     A    N     T     E    O     G

                 T    N     G     O    M     A     L    G     D     U


                 C    O     G     G     A     T    O    M     Ó     A            Goma

                 M     U    N      I    D    O     T     E    N     G


                 L     E    C     H     U    G     A     N     T    O

                 H     Í    G     A     D    O     G    O     M     A



          11 Completa las palabras con la consonante “g” y luego escribe una oración
               con alguna de ellas.



                                                                   R     E          O     R     I    O     ,


                                                             E     L



                                                                   O     L    E     A     D    O     R


                                                                   A     N    Ó


                                                             P     O     R          C    U     A     T     R    O


                                                                   O     L    E     S
















              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 77)                                 13]]></page><page Index="15"><![CDATA[La consonante “z”


           1 Pronuncia los nombres de las imágenes, luego repasa y traza la consonante “z”.
     Lectura y escritura  Zafiro

























                      zorro


           2 Escribe la consonante “z” para completar el nombre de cada imagen.





















           3 Colorea los espacios que contengan la letra “z” y descubrirás una palabra
               escondida.


                      d           B             u         D       L      t     j     a      D           v

                       a               f      J                                 D     a

                  n           S                  f      b         J     s                    L    f       e
                     z   Z         Z     z         Z        L               Z     f     Z        z   Z  B   Z   E
                                 z       Z    z       z      z   Z    Z             Z       Z  Z

                      z         z    z   z   z   e  Z             z       z  z  z                  z      z   Z
                  v       z                             z              z                Z       z

                       L         O    E     a         t   N   o               t          u        l
                                                   o                 p    a                    l        f
                     f           E      p       s           u                     l        n                   P




      14                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 78)                                     ediciones]]></page><page Index="16"><![CDATA[4 Colorea los zapatos que contengan nombres propios.




                   Amazonas                   zócalo                    Zenaida                 Zarumilla






                   cabeza                      Zaña                  Venezuela                 calabozo                   Lectura y escritura


           5 Completa con “za” o “zu” los nombres de las imágenes.













                 calaba                               eco             cere            s           pi         rra


           6 Ordena las sílabas, forma y escribe las palabras.














                 za  -  güe  -  ri  -  ya              llo   -   za   -   pa                 zo   -   ri   -   e







           7 Escribe en los recuadros las sílabas de los nombres de las imágenes.

























              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 78)                                 15]]></page><page Index="17"><![CDATA[8 Lee las oraciones, luego une con la imagen que la completa.



                 Zeidy compró unos lindos
     Lectura y escritura  Mi mascota es un









                        Zacarías come




                   Mi mamá rompió una


           9 Completa el siguiente cuadro de doble entrada.




















          10 Copia las siguientes oraciones.

                 Zaira prepara zumo.







                  Las mellizas usan zuecos.







          11 Lee las adivinanzas y escribe sus respuestas.


                La última de todas soy,                                 Me pisas y no me quejo,
                pero en zurdo y zapato                                  me limpias si me mancho
                primera voy.                                            y con mi hermano gemelo
                ¿Quién soy?                                             bajo tu cama descanso.


                        Es la letra                                            Es el




      16                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 78)                                     ediciones]]></page><page Index="18"><![CDATA[12 Completa las siguientes oraciones con las palabras del recuadro.


               a.  El volcán arroja mucha                                    .

                                                                                             zancudos

               b.  Los                           molestan en verano.                           ceniza

                                                                                              cazuela                     Lectura y escritura

               c.  Mi madrina compró una                                      .



          13 Forma y escribe oraciones utilizando las siguientes palabras.


                   zapatos            Zulema             azules               usa










                   zanahoria             Zacarías             y            come              zapallo










                   un             tiene              Zoila             zorzal










          14 Resuelve el pupiletras pintando los recuadros que contienen las siguientes
               palabras.

                 zapatilla                pez                 zapallo                 zorro              cazador


                 zoológico                zafiro              zanja                   hoz                zurdo



                 Z    A     P     A     T     I     L    L    A     X     Z    A     P     A     L     L    O    P

                 S    Z     O     O     L    Ó     G     I    C     O     S    Z     A     N     J    A     F    P


                  F   G      Z    A     F     I    R     O    A     Z     U    R     D     O     I    N     A    E

                 Z     O    R     R     O    M     C     A     Z    A     D    O     R     L    E     H     O     Z


              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 78)                                 17]]></page><page Index="19"><![CDATA[La consonante “k”



           1 Pronuncia los nombres de las imágenes, luego repasa y traza la consonante “k”.
     Lectura y escritura  Korina



























                      koala

           2 Con ayuda de tu profesor(a) lee el texto y encierra la consonante “k” que
               encuentres.

                                                                    Mi hermanita Kiara

                                                    Kiara es mi hermana menor y tiene 6 años de
                                                    edad. Kiara practica karate y kung fu en una
                                                    academia de la ciudad. A ella le gustan los

                                                    animales  salvajes,  en especial  el koala. Su
                                                    bebida favorita es el jugo de kiwicha con
                                                    piña y le encanta comer kiwi.


           3 Separa las palabras y luego copia las oraciones que se forman.




























      18                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 79)                                     ediciones]]></page><page Index="20"><![CDATA[4 Une las sílabas de acuerdo al color y escribe las palabras que se forman.





                      ki                 Kei                  se


                               ka                   ni                                                                    Lectura y escritura




                     bi                   ro                  na


                               mo                    ki




                     ke                   Ki                   la



                              yak                   ne



                                          no




           5 Forma y escribe las sílabas para completar la tabla.






















           6 Une cada palabra con su significado correcto.


                kiosco                                                   Modalidad de lucha japonesa.



                kiwi                                                     Construcción  pequeña  para
                                                                         vender periódicos, flores, etc.


                karate                                                   Túnica de origen japonés.


                kimono                                                   Ave del tamaño de una gallina.


              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 79)                                 19]]></page><page Index="21"><![CDATA[7 Completa las oraciones con las palabras de los recuadros.

               a.  Kelvin derramó                                sobre su camisa.                  kung fu
     Lectura y escritura  b.  Los                son graciosos.                                    kétchup
                                                                                                   kiwicha



               c.
                                                                 .
                   Kim usa un lindo
               d.


                                                                                                   kimono
                   Mi tío practica
               e.  El domingo desayuné                           .        .                        koalas

           8 Lee las  palabras,  sepáralas  por sílabas  y por letras. Luego colorea los
               recuadros que contengan la consonante “k”.


                                    Korina                                             kimono












                                      karaoke                                               Kevin











           9 Resuelve el pupiletras.

                 karaoke
                                     Q        K       A       R       A       O       K       E       K       W
                 king kong

                 kero                 K       I       L       O       É       R       E        T       I       K

                 kétchup              Y      M        U       I       O       P       R       A       N        É

                 kung fu              S      O        D       F       G       H       O        J      G        T
                 kilo                 K       N       L       Ñ       Z       X       S       C       K       C

                 kimono               K      O        A       L       A       K       E       R       O       H

                 karate               K       A       R       A       T       E       N       V       N       U

                 kerosene             K       U       N       G       F       U       E       B       G        P

                 koala

      20                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 79)                                     ediciones]]></page><page Index="22"><![CDATA[10 Escribe la consonante “k” para completar el nombre de cada imagen.                                           Lectura y escritura

























          11 Anota la consonante “k” para completar el siguiente texto.






















          12 Ordena las palabras y escribe las oraciones correctamente.


                                     karateca          un      El     tiene       kimono         nuevo.
















                 kilo    kiwis.     Karen       un     de      compra






                                                                                                            KIWI






              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 79)                                 21]]></page><page Index="23"><![CDATA[La consonante “q”


           1 Pronuncia los nombres de las imágenes, luego repasa y traza la consonante “q”.
     Lectura y escritura  Quique


























                    quimono


           2 Encierra el nombre correcto de cada imagen.



                                         muñequita                                           quilla

                                         saquito                                             mantequilla
                                                                             Mantequilla
                                                                             Mantequilla
                                         paquito                                             sequilla


                                         mesón                                               banqueta

                                         queso                                               maqueta

                                         beso                                                raqueta



           3 Completa las oraciones con las palabras de los recuadros.

               a.  Compré                               para mi perro.                             quinua



               b.                           celebra su aniversario.                                maquillaje



               c.  La                           es una planta medicinal.                           croquetas


               d.  Mi mamá usa                                 .                                   Química



               e.  Cristian tiene examen de                                    .                   Arequipa


      22                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 80)                                     ediciones]]></page><page Index="24"><![CDATA[4 Completa el siguiente cuadro de doble entrada.                                                               Lectura y escritura





















           5 Repasa las siguientes palabras.















           6 Repasa las palabras y luego escribe el número que le corresponde según la
               imagen.






                 1                             3










                 2                             4







           7 Pinta de color azul los nombres que tienen en común la sílaba “que” y de
               color verde los que tienen en común la sílaba “qui”.









                   Joaquín                    Manrique                     Enrique                    Aquiles



              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 80)                                 23]]></page><page Index="25"><![CDATA[8 Ordena las sílabas y escribe la palabra.



     Lectura y escritura  qui  má           qui
                 na




                               es
                                            na



                  jo
                                             te




                que           Qui            ar
                               ro



                  te          ban          que


           9 Observa el cuadro y pinta las “q” que encuentres.



                      q           q           p           q           q           q           p          d



                      p           q           d           q           p           q           q          p




                      q           d           p           p           d           d           q          q




                      p           q           q           d           p           q           p          d



                      p           p           d           q           q           p           d          q




          10 Crea y escribe una oración con cada palabra.








                 mosquito





                             quepis



      24                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 80)                                     ediciones]]></page><page Index="26"><![CDATA[11 Relaciona cada frase con una imagen y escríbela  en el renglón  que le
               corresponde. Observa el ejemplo planteado.



                  Un queso
                  partido                                                                                                 Lectura y escritura






                  Quinientos







                Una quesera







                  Un tanque







                 El paquete





                                            500
                  El químico





          12 Ordena las palabras, forma y escribe las oraciones.



                   Paquita          parque.            por           pasea            el











                   venden           quiosco             el          En          rosquitas.









              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 80)                                 25]]></page><page Index="27"><![CDATA[Aprendemos con ritmo
     Expresión y comprensión oral


           1 Escucha y analiza  las  lecturas que hará tu profesor(a) de los siguientes
               textos, luego comparte tus ideas interactuando con tus compañeros(as).

                                                     Las normas viales


                     Las normas viales           Cumplamos, cumplamos,                   Las normas viales
                   son muy especiales,                 las normas viales,              son muy especiales,
                     de ellas depende                     así estaremos                 de ellas depende
                     la vida de todos.                   felices y sanos.                la vida de todos.



                    Miremos, miremos,                  Las normas viales                Miremos, miremos,
                  después cruzaremos,                son muy especiales,                aún en el campo,
                     atentos, cuidado,                 de ellas depende                 son los accidentes

                     las normas viales.                la vida de todos.                 errores humanos.





























                2050 RMM


























      26                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 81)                                     ediciones]]></page><page Index="28"><![CDATA[!Bienvenida primavera¡                                                          Expresión y comprensión oral




                                                    Mariposas azules,
                                                ¿qué están haciendo?
                                                 Que doña primavera
                                                   ya está viniendo...


                                                 Pajaritos del campo,
                                                ¿qué están haciendo?
                                                 Que doña primavera

                                                   ya está llegando...


                                                    Amiguitos felices,
                                                 ¿qué es lo que pasa?
                                                 Llegó la primavera...
                                                  ¡Y está en la plaza!
































                      Exprésate

                  Representa  el  texto  utilizando  recursos  como:  gestos,  movimientos
                  corporales, variaciones en el tono de voz o silencios. Luego, con tus
                  compañeros(as) reflexiona sobre la actividad realizada.


              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 81)                                 27]]></page><page Index="29"><![CDATA[El género del sustantivo


           1 Observa con atención las imágenes, une y forma parejas. Luego repasa las

               oraciones.
     Gramática



































           2 Escribe  el  sustantivo  femenino  que  corresponde  a  cada  sustantivo
               masculino.




               abuelo                                                 amigo





                  oso                                                  gato





                 pato                                                  Julio




           3 Escribe “el” o “la” delante de cada sustantivo según corresponda.



                                  sombrilla                          riachuelo                           montaña





                                  bosque                             comida                              prado



      28                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 82)                                     ediciones]]></page><page Index="30"><![CDATA[El artículo



           1 Escribe el artículo “el”, “la”, “los” o “las” según corresponda a cada imagen.












                               cebolla                              elefante                            gato              Gramática







                                                               Lichi


                               tomates                              plancha                             zapatillas




           2 Escribe dos sustantivos para cada artículo.



                              el                                       ,


                              la                                       ,



                             los                                       ,


                             las                                       ,



           3 Une cada artículo con la imagen que le corresponda y escribe la frase.



                 el




                 la





                los




                las



              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 83)                                 29]]></page><page Index="31"><![CDATA[La coma


           1 Lee el texto y coloca las comas donde corresponde.


                                                                                Cultura Tiahuanaco
     Ortografía                                                          En la cultura Tiahuanaco se



                                                                         cultivaron diversos productos
                                                                         como:  papa    quinua, maíz,
                                                                         yuca  olluco  legumbres  frutas,
                                                                         coca  etc.

                                                                         Desarrollaron una tecnología de
                                                                         conservación de papa y carne
                                                                         a través de chuño y charki.


           2 Enumera los cultivos de la cultura Tiahuanaco usando la coma.























           3 Enumera los nombres de las ciudades de las imágenes utilizando la coma.













                   Cajamarca                     Trujillo                  Lima                   Arequipa


















      30                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 84)                                     ediciones]]></page><page Index="32"><![CDATA[Uso de la “ll” y “y”



           1 Repasa las consonantes en mayúscula y minúscula.


                Ll





                             ll                                                                                           Ortografía



                Y



                              y
                      Yogurt




           2 Completa las palabras con “ll” o “y” según corresponda.


                     guacama              o                 marti          o                     jo         ero





                          ra         o                       bi         ete                     mue            e





                                 egua                        cue          o                    ave           ana





           3 Une cada imagen con su nombre correcto.

























                     caballo                   camello                     yema                        yate


              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 85)                                 31]]></page><page Index="33"><![CDATA[4 Marca con un aspa (X) en el recuadro de la oración que está bien escrita.




                                                   Mis hermanos tienen lindos cepiyos.
     Ortografía                                    Mis hermanos tienen lindos cepillos.










                                                   Ángela yora porque perdió su llollo.




                                                   Ángela llora porque perdió su yoyó.




           5 Subraya las palabras con “ll” o “y” del texto y escríbelas en los reglones.



                   papagayo                                                       llama


















                El papagayo se alimenta de                                 La llama  es pariente del
                frutas y semillas.  Su pico le                             camello. Puede  cargar cosas

                permite romper cáscaras duras                              pesadas a lo  largo  de las
                como las de avellanas.                                     cordilleras andinas.
























      32                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 85)                                     ediciones]]></page><page Index="34"><![CDATA[La descripción



           1 Ten en cuenta el siguiente plan de redacción para realizar una descripción.

                1   Planificación

                   Anota en tu cuaderno las ideas que corresponden a cada aspecto.

                  a.  ¿Cuál es la finalidad el texto?                                                                     Producción de textos
                  b.  ¿A quiénes vas a describir?

                  b.  Elige una imagen de la persona que vas a describir y completa la tabla.


                          ¿Cómo es                        ¿Cómo es su                   ¿Qué actividades
                          físicamente?                    personalidad?                 realiza?







                2   Redacción

                   Escribe la redacción en tu cuaderno, teniendo en cuenta lo planificado.

                   Usa palabras fáciles de entender, asi como signos de entonación y
                   adecuada ortografía.


                3   Revisión

                   Entrega tu trabajo a tu profesor(a) y corrige según estos criterios.


                                                Criterios                                         Sí         No

                El texto presenta un orden lógico y coherencia

                Se usó adjetivos para describir

                Las palabras están correctamente escritas


                4   Publicación


                   Escribe tu trabajo final y pega la imagen o dibuja a la persona que
                   describiste.
















              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 86)                                 33]]></page><page Index="35"><![CDATA[Nos divertimos practicando

           1 Con ayuda de tu profesor(a) lee el texto, crea y escribe dos oraciones con
              todas las palabras subrayadas.


                                                                                    Mis amigas

                                                                        Tengo muchas amigas en la

                                                                        escuela: Yolanda, Gisela, Zoila,
                                                                        Karina y Queta. Nos gusta jugar
                                                                        con sogas, ir a la playa, comer

                                                                        king kong y queques. El fin de
                                                                        semana iremos a Zarumilla.





              a.




              b.



           2 Repasa las palabras para completar las oraciones.






















           3 Escribe el artículo que le corresponde a cada imagen.



















      34                                                                                                         ediciones]]></page><page Index="36"><![CDATA[4 Escribe los nombres de las mascotas utilizando la coma.
























           5 Anota cada palabra en la columna que le corresponde.




                                gaseosa                golosina                gigante                 gusano


                    mesa                  juguete                    gol                     silla


                                 FEMENINO                                        MASCULINO


















           6 Realiza la descripción de la imagen usando correctamente los artículos y
               palabras con “ll” o “y”.


















                       La ballena


              ediciones
                                                                                                                      35]]></page><page Index="37"><![CDATA[6                    Lo que comprendí de la lectura


      unidad

           Nivel Literal

           1 Colorea la respuesta correcta.


               a. La historia se desarrolla en:



                         un parque                          un jardín                      una escuela




               b. El personaje principal es una:




                             rosa                            violeta                         margarita




               c. La rosa fue llevada por:




                           un niño                        una señora                          una niña





           2 Marca con un aspa (X) la flor que menciona la historia.



















           3 Escribe cuatro sustantivos comunes que encuentres en la lectura.




               a.                                                    c.





               b.                                                    d.





      36                                  Revisa tu Libro de Área (pág. 90-91)                                   ediciones]]></page><page Index="38"><![CDATA[Nivel Inferencial


           4 Marca con un aspa (X) la escena que no sucede en la historia.                                                Comprensión de textos



































           5 Marca con un aspa (X) la respuesta correcta de cada pregunta.


               a. ¿Qué tipo de texto es?




                        Un cuento                          Un poema                          Una canción




               b. ¿Qué quiere decir la frase “No me había dado cuenta quien era”?




                      No se acordaba                     No conocía su                       Sabía que era
                      su nombre                          verdadero valor                     muy bella


           Nivel Crítico

           6 Responde las siguientes preguntas.


               a. ¿Es importante la belleza?





               b. ¿Qué es lo que más te gusta de las personas?




              ediciones
                                                  Revisa tu Libro de Área (pág. 90-91)                                37]]></page><page Index="39"><![CDATA[La consonante “w”



           1 Pronuncia los nombres de las imágenes, luego repasa y traza la consonante “w”.
     Lectura y escritura  Walter

























                     wafer


           2 Escribe la consonante “w” para completar el siguiente texto.































           3 Colorea el nombre correcto de las siguientes imágenes.













                   sandguich                    wincha                     guai-fi                     kiwi




      38                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 92)                                     ediciones]]></page><page Index="40"><![CDATA[4 Completa el siguiente cuadro de doble entrada.                                                               Lectura y escritura





















           5 Completa las siguientes oraciones con las palabras de los recuadros.


               a.  Sara limpia el                               con lejía.                             wafles


               b.  René toma jugo con                                    .                             Wendy



               c.  La profesora                                enseña a sumar.                         water



               d.  Los                            son deliciosos.                                      kiwicha


           6 Repasa las siguientes palabras.













           7 Con  ayuda de  tu  profesor(a)  lee  con  cuidado  el  texto  y  subraya las
               palabras que contengan la consonante “w”.
                                                                 Conocemos deportes

                                                  En  el mundo  se  practican  muchos  deportes.
                                                  Algunos son muy conocidos y otros no. Tenemos
                                                  deportes como el waterpolo que se practica en

                                                  una piscina  y se enfrentan  dos equipos, el
                                                  windsurf que consiste en desplazarse en el agua
                                                  sobre una tabla similar a la de surf y provista de
                                                  una vela, el wushu que es un deporte derivado

                                                  de las artes marciales  chinas tradicionales y el
                                                  wing tsun que es un arte marcial de origen chino.


              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 92)                                 39]]></page><page Index="41"><![CDATA[8 Busca y encierra en el pupiletras las palabras que subrayaste en el texto
              anterior. Luego escribe cada una de ellas en los renglones.                            F

     Lectura y escritura   W       M        N       G       O       H       O       A       G       W
                                                            N
                                                    I
                                    K
                                           W
                                                                                    U
                                                                                            R
                                                                    D
                                                                            S
                           Q
                            Y
                                            U
                                                                    P
                                                                            Y
                                                    I
                                                                                    N
                                                                                            M
                                                                                                    U
                                                                    S
                                                                            U
                                                            T
                                    I
                                                            G
                                                                                                     S
                            S
                                   O
                                                                                            G
                                                                                    J
                                                    F
                                            D
                                                                            S
                                                                                            K
                                                            Z
                            K
                                            T
                                                                                    L
                           W        N       L       Ñ       R       X       O       C       O       H
                                    A
                                                                                                    U
                                                                    P
                                                    E
           9 Teniendo  en  cuenta  las imágenes  dadas, ordena  y forma  el nombre  de
               cada una, luego escríbelos en los cuadros en blanco.















                               W     T    A     K     E     O    D     N     O







                   W      I    K     I          D     W    O     L     I     F    E     R







                    S     U    W     I    N     R     F     D               F     A    W      E    L     A    R






      40                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 92)                                     ediciones]]></page><page Index="42"><![CDATA[La consonante “x”


           1 Pronuncia los nombres de las imágenes, luego repasa y traza la consonante “x”.













                    Ximena                                                                                                Comprensión de textos












                excavadora



           2 Completa el siguiente cuadro con las sílabas que se forman.

























           3 Repasa y separa las palabras en sílabas, luego escríbelas en los recuadros

               según corresponda.






                              cuatro                                tres                      dos            una
                              sílabas                             sílabas                  sílabas          sílaba










              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 93)                                 41]]></page><page Index="43"><![CDATA[4 Con ayuda de tu profesor(a) lee el texto  y encierra  las palabras  que
               contengan la consonante “x”. Luego responde las preguntas.

     Lectura y escritura                           En mi colegio hubo un concierto.
                                                                      El concierto


                                                   Yo toqué el saxofón y Alex tocó el xilófono.

                                                   La profesora, que es tan exigente, nos dijo:
                                                   ¡Muy bien chicos! El concierto fue un éxito.


               a.




                  ¿Cómo es la profesora?
               b.  ¿Quién tocó el xilófono?

               c.  ¿Cómo fue el concierto según la profesora?







           5 Completa los nombres de las imágenes con “xe”, “xi” o “xo” según corresponda.



                                          ta                                                sa               fón




                                                    lófono                                 bo                o


           6 Observa la imagen y escribe V si es verdadero o F si es falso, a cada enunciado.


                                                             Un niño toca el saxofón.


                                                             Ninguno tiene un xilófono.



                                                             Los niños resuelven su examen.



                                                             Una niña es boxeadora.

           7 Repasa las siguientes oraciones.














      42                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 93)                                     ediciones]]></page><page Index="44"><![CDATA[8 Resuelve el crucigrama con el nombre de las siguientes imágenes. Luego
               escríbelos en los renglones de la parte inferior.


                          1                       4                 5                   6                 2




                                                                                       TAXI                               Lectura y escritura












                                                                                                5
                  3                                                            6





                                             1






                                      4
                            7



                                                             2


                                                                                           6

               3                                                                                   to

                                                                                       7



























              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 93)                                 43]]></page><page Index="45"><![CDATA[Sílabas especiales “ce”,“ci”,“ge”,“gi”


           1 Repasa el nombre de cada niño y niña.
     Lectura y escritura



















           2 Repasa  los  nombres  y  luego  une  cada  uno  con  la  imagen  que  le
               corresponde.









               ce

                                                                                                         3 pliegos















                ci










           3 Escribe “ge” o “gi” para completar el nombre de cada imagen.












                            ranio                      rasol                   melos                      tano



      44                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 94)                                     ediciones]]></page><page Index="46"><![CDATA[4 Repasa y escribe las sílabas “ce” y “ci” en mayúscula y minúscula.












                    Cecilia                                                                                               Lectura y escritura












                     ciervo

           5 Con  ayuda de tu profesor(a) lee con  atención  el texto  y escribe en los
               renglones las palabras resaltadas.

                                                                                    Las gemelas

                                                                       Cecilia  y  Gisella  son  gemelas.
                                                                       Ellas son muy alegres y graciosas.
                                                                       Les encanta la  cecina y la

                                                                       gelatina.  Practican  gimnasia los
                                                                       sábados y manejan bicicleta los
                                                                       domingos.














           6 Completa el crucigrama con palabras con “ce” o “ci” según las pistas.



                               1                                         1.- Donde se exhiben películas.

                         2                                               2.- Lugar de la casa donde se
                                                                               preparan los alimentos.
                   3                                                     3.- Color azul claro.

                         4                                               4.- Número anterior al uno.


                    5                                                    5.- Teléfono móvil.


              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 94)                                 45]]></page><page Index="47"><![CDATA[7 Repasa y escribe las sílabas “ge” y “gi” en mayúscula y minúscula.



     Lectura y escritura  Gerardo





















                    girasol



           8 Usando flechas une las palabras para formar oraciones y luego escríbelas
               en los renglones.


               El                          peces                           son                            roto.



               La                          cintas                          nadan                          auto.



               Los                         policía                         está                           felices.




               Las                         pincel                          tiene                          bonitas.

































      46                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 94)                                     ediciones]]></page><page Index="48"><![CDATA[9 Completa cada palabra  con la  sílaba  “ce” o “ci” según corresponda.
               Utilizando flechas relaciona cada imagen con su nombre respectivo.                                         Comprensión de textos










































          10 Cada nombre  de las imágenes contiene  “ge” o “gi”,  completa las
               oraciones con dichos nombres donde corresponda.



















                  geranio               agenda                  Génesis                       colegio





                                                   sostiene un                                     .






                  En el                                    me pidieron una                                        .



              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 94)                                 47]]></page><page Index="49"><![CDATA[Sílabas inversas



           1 Con  ayuda de tu profesor(a) lee con  atención  el texto  y escribe en los
     Lectura y escritura  renglones las palabras subrayadas.  Una  tarde,  Antonio  y Estela fueron  al


                                                                         Una tarde divertida



                                                              parque a jugar y llevaron un tambor,
                                                              deliciosos sándwiches con  kétchup,
                                                              jugo de piña y frutas con miel. Además

                                                              jugaron  en  un  túnel  del  parque  y
                                                              conocieron a nuevos amigos.














           2 Repasa y escribe las sílabas.
















           3 Une las figuras con el sonido que contiene su nombre.










                  columpio             embudo              impresora              bombo            ambulancia



















      48                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 95)                                     ediciones]]></page><page Index="50"><![CDATA[4 Repasa y escribe las sílabas.














           5 Ordena las sílabas y escribe las palabras en forma correcta.                                                 Comprensión de textos




                 ca        in                                         ce       on




                 cla       an                                         da       an



           6 Repasa y escribe las sílabas.















           7 Repasa los nombres de las siguientes imágenes.





















           8 Repasa y escribe las sílabas.














              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 95)                                 49]]></page><page Index="51"><![CDATA[9 Relaciona las sílabas con las palabras que las contienen.

                  rup                   op                  gip                  cáp                   nep
     Lectura y escritura  10 Repasa y escribe las sílabas.   cápsula                Egipto              neptuno






                 opción
                                       ruptura


















          11 Escribe el número que le corresponde a cada imagen según el sonido que
               contiene.

                     as      1



                     es      2


                      is     3



                     os      4


                     us      5


          12 Repasa y escribe las sílabas.















          13 Encierra las palabras que contengan “ab”, “eb”, “ib”, “ob” o “ub”.


                             Jacob             submarino              obtener                avena


                            Absalón              absurdo             subsanar               evacuar


      50                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 95)                                     ediciones]]></page><page Index="52"><![CDATA[14 Repasa y escribe las sílabas.















          15 Realiza el repaso de las siguientes palabras.                                                                Lectura y escritura









          16 Repasa y escribe las sílabas.
















          17 Repasa y escribe las sílabas.
















          18 Completa los nombres de las imágenes repasando por la lineas punteadas.























              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 95)                                 51]]></page><page Index="53"><![CDATA[19 Con  ayuda de tu profesor(a) lee con  atención  el texto  y escribe en los
               renglones las palabras resaltadas.

     Lectura y escritura             ¡Soy un buen embudo!
                                           Un buen embudo


                                     Tengo una boca muy ancha,
                                     un cuello delgado y siempre
                                     contento,  contento,  Amparo

                                     me saca a dar una vuelta.
                                     Sueño con que algún día
                                     pueda usar un sombrero,
                                     pero  entonces  ya no  podrían
                                     usarme de  nuevo.





          20 Colorea los dibujos que contengan “as”, “es”, “is”, “os” o “us” en su nombre
               y luego  escríbelos en el renglón de la parte inferior.






















































      52                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 95)                                     ediciones]]></page><page Index="54"><![CDATA[Los dígrafos “ch”,“ll”,“gu”,“qu”,“rr”



           1 Repasa las sílabas que completan los nombres de las siguientes imágenes.                                     Lectura y escritura























           2 Ordena las sílabas y escribe las palabras.



               nua      qui                                          que     que





                 so    que                                            pu      qui





                ce     quin                                           na     que



           3 Repasa y escribe el dígrafo “rr”.
















           4 Forma y escribe las sílabas para completar la tabla.
















              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 96)                                 53]]></page><page Index="55"><![CDATA[5 Repasa y escribe las sílabas, el dígrafo “ch” en mayúscula y minúscula.



     Lectura y escritura  Chávez





















                    chalina

           6 Marca con un aspa (X) las imágenes que contengan “ch” y forma el camino.




                      Entrada





















                                                                                                      Salida




           7 Forma y escribe las sílabas para completar la tabla.






















      54                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 96)                                     ediciones]]></page><page Index="56"><![CDATA[8 Resuelve el pupiletras.

                dengue
                                     Q       W        J       I       L       G       U       E       R       O

                jilguero             D        E       L      O        E       U       E       Á       G       K

                merengue              E       P      M        E       R       E       N       G       U       E           Lectura y escritura


                guinda               N       A       D        F      G        P       G       U       E       J

                águila               G        U       I       N       D       A       X        I      R       V


                guiso                U       O       A        L       A       R       B       L       R       M

                guepardo              E      A        R       A       T       D       T       A       A       U

                                      K      G        U       I       S       O       E       B       G       S
                guerra

           9 Repite el trabalenguas y encierra las palabras que contengan “ll”.



                                                                      Sobre la llanura las llamas
                                                                      corren sin cesar,
                                                                      tantas llamas corren

                                                                      sobre la llanura
                                                                      y no dejan de llegar.




          10 Crea y escribe oraciones con las siguientes palabras.


                 cepillo




                 billete



          11 Forma y escribe las sílabas para completar la tabla.





















              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 96)                                 55]]></page><page Index="57"><![CDATA[12 Une con una flecha cada palabra con la definición que le corresponde,
               luego escríbela en los renglones.

     Lectura y escritura  juguete                        muy rápido.
                                                         Ave que vuela
                  guinda




                                                         Dulce de claras de
                                                         huevo y azúcar.




                   águila                                Objeto con  que
                                                         se juega.




                merengue                                 Fruto del guindo.




          13 Observa las imágenes, ordena las letras y forma el nombre de cada una,
               luego escríbelos en los cuadros en blanco.



                                                  R      A    J     Ó     R    N          R     A     G    O     R







                                            D     A     R     L    L     I    O     L           L     O    L     A







                                                                         S     O     R    R     E     H    C     U








                                                     V    A     L     L    E         L    L     A     O     N    I








                                                    R    R     A     L    B     I         S     A     L     L     I









      56                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 96)                                     ediciones]]></page><page Index="58"><![CDATA[Cantamos con emoción


           1 Escucha y analiza la lectura que hará tu profesor(a) del siguiente texto,

               luego comparte tus ideas interactuando con tus compañeros(as).
                                                                            Saca la mano

                                                         Somos la raza más pura y el mundo lo dice,                       Expresión y comprensión oral
                                                                        una vela se enciende.
                                                                         Melchorita bendice.



                                                                    Saca la mano, saca los pies
                                                         y saca la cabeza sino la quieres perder. (Bis)


                                                             Si quieres tú bailar, si quieres aprender
                                                            debes sacar las manos y luego sacar los
                                                                                 pies. (Bis)



                                                                    Saca la mano, saca los pies
                                                         y saca la cabeza sino la quieres perder. (Bis)


                                                         Somos la raza más pura y el mundo lo dice,
                                                                        una vela se enciende.
                                                                      Melchorita bendice. (Bis)
                                                                    Saca la mano, saca los pies
                                                         y saca la cabeza sino la quieres perder. (Bis)



                                                             Si quieres tú bailar, si quieres aprender
                                                          a Chincha, Chincha tienes que volver. (Bis)


                                                                    Saca la mano, saca los pies
                                                         y saca la cabeza sino la quieres perder. (Bis)


                                                         Y saca la cabeza sino la quieres perder. (x4)



                                                          Te puedo yo enseñar, si quieres aprender.
                                                                                    (Bis)

                                                                                              Autor: Eva Ayllon

                      Exprésate

                  Representa  el  texto  utilizando  recursos  como:  gestos,  movimientos
                  corporales, variaciones en el tono de voz o silencios. Luego, con tus
                  compañeros(as) reflexiona sobre la actividad realizada.


              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 97)                                 57]]></page><page Index="59"><![CDATA[Expresión y comprensión oral
                                             Porque yo creo en ti





                                CORO                                                  CORO
                       Porque yo creo en ti
                 Vamos Vamos Perú (3 veces)                             Once son los de la cancha
                   Porque yo creo en tiiiii (Bis)                       millones los que alentamos
                                                                   Es que el pecho se me ensancha
                         Si llevas la bicolor                           cuando tus goles gritamos
                     y la sientes en el pecho

                   de seguro ya es un hecho                               Soy tan hincha como tú
                     que la llevas con amor                              selección de mis amores
                                                                            Por eso yo creo en ti
                        Con amor a tu país                               pa! defender mis colores
                   que es el que te vio nacer
                     jugarás hasta la muerte                                    CORO 3 VECES
                     para no dejarte vencer






































                                  PERÚ
                                                 P
                                                F F
                                                                                 P ER Ú










      58                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 97)                                     ediciones]]></page><page Index="60"><![CDATA[El número del sustantivo



           1 Clasifica los sustantivos de la tabla marcando  con  un  aspa (X) donde
               corresponda.

                                 Sustantivo                  Singular                    Plural

                                 caballo                                                                                  Gramática

                                 niñas

                                 libros

                                 moto
                                 ciudades

                                 ventana


           2 Copia las oraciones cambiando el número de las palabras resaltadas.

               a.  La niña pasea a su perro.








               b.  Esos gatos trepan los árboles.








           3 Escribe el singular o el plural de cada palabra según corresponda.



                 pavo                                                  jarra





                  asas                                                chifles



           4 Crea y escribe en tu cuaderno  un cuento  tomando  como base las
               imágenes.







                     little



                   juguete                    vestidos                       niña                       frutas

              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 98)                                 59]]></page><page Index="61"><![CDATA[5 Dadas las imágenes, encierra las que indican singular y marca con un aspa
               (X) las que indican plural.




     Gramática





















           6 Selecciona imágenes del ejercicio anterior y escribe una oración en singular
               y otra en plural.














           7 Identifica las imágenes y escribe los sustantivos en singular y plural.


                                        Singular                                               Plural










                                                                           L O N D O N
                                                                           AUG 25 7 PM
                      L O N D O N
                      AUG 25
                      7 PM
                                                                            L O N D O N
                                                                            AUG 25
                                                                            7 PM
                                                                     BY AIR MAIL
                BY AIR MAIL
                                                                      BY AIR MAIL
                    N
                   11 12 1                                             N
                   10  2                                              11 12 1
                   9  3  E                                           10  2
                  O
                   8  4                                              O  9  3  E  E
                    7  6  5                                           8  7  5 N 4  3  4
                     S                                                 6  11 12 1 2  5
                                                                       S
                                                                         10  9  O  8  7  6  S



      60                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 98)                                     ediciones]]></page><page Index="62"><![CDATA[El adjetivo cali cativo



           1 Con  ayuda de  tu  profesor(a)  lee  con  atención  el texto  y  subraya los
               adjetivos calificativos.

                                                                            Yo soy Lucas

                                                       Mi nombre  es Lucas y soy de la ciudad de                          Gramática
                                                       Lamas. Estudio en la institución educativa
                                                       “Los Laureles”. Mi profesora es muy buena y

                                                       su nombre  es Leticia. Me  encanta  leer  y
                                                       bailar. Mi comida favorita es el Lomo Saltado.
                                                       Soy alto y delgado. Mi cabello es negro  y
                                                       rizado. Mis  ojos son de color negro.  Soy

                                                       alegre, amigable y gracioso.


           2 Responde las preguntas marcando con un aspa (X) la respuesta correcta.


               a. ¿Cuál es el nombre del niño?

                 Luciano                     Lucas                     Leoncio                   Lizandro



               b. ¿De qué lugar es el niño?


                Arequipa                     Lomas                      Lamas                      Puno


               c. ¿Qué le encanta al niño?


                  Leer y                     Leer y                    Pintar y                   Bailar y
                  bailar                     saltar                    cantar                     cocinar

               d. ¿Cuál es la comida favorita del niño?


                Arroz con                    Lomo                     Pollo a la                  Causa
                mariscos                    saltado                     brasa                     rellena



           3 Une cada palabra con su adjetivo.


                     rosa                     zapatos                       agua                         ratón








                   nuevos                     hermosa                     pequeño                      helada

              ediciones
                                                    Revisa tu Libro de Área (pág. 99)                                 61]]></page><page Index="63"><![CDATA[4 Escribe un adjetivo para cada imagen.






     Gramática















           5 Crea oraciones con los siguientes adjetivos.



                   hermosas








                   ordenada









           6 Teniendo en cuenta las imágenes dadas, colorea el adjetivo correcto para
               cada una de ellas.


                                         picante                                                     grande


                                         salado                                                      pequeño





                                         caro                                                        moradas


                           4
                 PRINCESS  CANCEL  3  5
                        REHEAT
                         DEFROST
                            6            barato                                                      blancas
                            7
           7 Encierra el adjetivo en cada oración.

               a.  Ese perro blanco salta en la sala.               c.  Los niños juegan alegres.


               b.  Mi vaso es grande.                               d.  Ese televisor es delgado.



      62                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 99)                                     ediciones]]></page><page Index="64"><![CDATA[Los signos de interrogación



           1 Completa el siguiente cuadro según corresponda.

                              Preguntas                                           Respuestas



                                                                     Vivo en el barrio de las Orquídeas.                  Ortografía



                    ¿Cómo te llamas?



                    ¿Cuál es tu color favorito?


                                                                     Mi mascota es una gata.




           2 Observa la imagen y ordena el diálogo.


                                                              Hola Clara. Estoy jugando con mis
                                                              muñecas.


                                                              Hola Heidi. ¿Qué estás haciendo?



                                                              Claro que sí. ¿Traes algún juguete?



                                                              Está bien. Ven a jugar.



                                                              Tengo un peluche.




                                                              ¿Puedo jugar contigo?


           3 Encierra las oraciones en las que se ha utilizado correctamente los signos de
               interrogación.

                                     ¿Mi nombre es Rafael Sánchez Torres?


                                     ¿Cuál es tu deporte favorito?


                                     ¿Mi madrina es mi tía?



                                     ¿Quiénes son tus mejores amigos?


              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 100)                                 63]]></page><page Index="65"><![CDATA[Uso de la diéresis


           1 Repasa las siguientes palabras y coloca la diéresis donde corresponda.



     Ortografía
















           2 Dadas las imágenes, escribe el número que le corresponde a cada palabra
               y luego repasa las oraciones.

                                                                                                      lengüetas


                                                                                                      paragüero



                                                                                                      cigüeña

                              1                   2                   3                   4
                                                                                                      enagüita



























           3 Lee la rima y encierra las palabras que contengan diéresis.




                         La cigüeña toma agüita
                         con su amiga la yegüita

                         la cigüeña y la yegüita
                         se refrescan con agüita.


      64                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 101)                                    ediciones]]></page><page Index="66"><![CDATA[La ronda



           1 Lee y aprende la siguiente ronda con la ayuda de tu profesor(a).

                                                                        Bombilla, bombilla
                      11  12  1
                    10     2
                    9      3                                             Bombilla, bombilla,
                     8     4
                      7  6  5                                          golpeamos las rodillas.                            Producción de textos
                                                                             Uno, dos, tres,

                                                                         ahora con los pies.
                                                                           Tic, tac, tic, toc,
                                                                         mis brazos son reloj.
                                                                        Trec, trec, trec, trec,
                                                                            hacen mis pies.




           2 Utilizando flechas relaciona cada ronda con su imagen.


                               Mamá

                   Con sus manos de seda,
                      me acaricia mamá
                    y en cada beso suave

                    ¡toda su alma me da!


                        La pipa de papá

                    Con la pipa de papá,
                     toco el pito, pito, pa,
                     toco el pito, pito, pa,
                    con la pipa de papá.



                            Mi abuelita

                   Abuelita se ha dormido,
                      sus anteojos olvidó,

                se los quito y me los pongo,
                     ¡qué distinto veo yo!


           3 Crea otras estrofas en tu cuaderno para la siguiente ronda.
                                            La ronda de los instrumentos


                                   Pandereta pandereta                   y un clarín,
                                   para doña Enriqueta.             para don Joaquín.


              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 102)                                 65]]></page><page Index="67"><![CDATA[Nos divertimos practicando

           1 Ordena las palabras y escribe las oraciones.


                     toca / xilófono / Waldir / el








                     cecina / Cecilia / come








                     al / Gina / cine / va









                     wafles / vende / Gerardo








           2 Con ayuda de tu profesor(a) lee el texto y repasa los siguientes enunciados.


                                                                        La zarigüeya
                                                   Mamífero marsupial  americano, sus crías

                                                   terminan su gestación en la bolsa que lleva la
                                                   hembra,  trepador,  de aspecto parecido al
                                                   ratón, de hocico alargado, pelaje gris y cola
                                                   prensil, es decir, que sirve para sujetar.






















      66                                                                                                         ediciones]]></page><page Index="68"><![CDATA[3 Repasa los nombres y escribe una oración con ellas en tu cuaderno.




































           4 Escribe S si el sustantivo está en singular o P si está en plural.
















           5 Lee las oraciones y escribe los signos de interrogación donde corresponde.


                                Quieres jugar                                 Ahí está mi casa



                               Muchas gracias                                 Cómo te llamas



           6 Dadas las imágenes, escribe dos adjetivos para cada una.














              ediciones
                                                                                                                      67]]></page><page Index="69"><![CDATA[7                    Lo que comprendí de la lectura


      unidad

           Nivel Literal

           1 Colorea la respuesta correcta.

               a. Según la Asamblea Nacional de las Naciones Unidas, a los niños(as) se les
                  debe dar:


                     trabajos pesados                  amor y educación                      castigos físicos



               b. Teniendo en cuenta la lectura dada, se puede afirmar que los derechos
                  son para:



                       todos los niños                       niños ricos                   niños con padres


               c. En la Declaración de los Derechos del Niño se menciona que los niños(as)
                  tienen:



                      derecho a gozar                   derecho a comer                      derecho a un
                            de lujos                           dulces                       nombre propio



           2 Colorea la escena donde no se cumple con los derechos del niño.

























           3 Lee las frases y marca con un aspa (X) la que se relaciona con la lectura.



                Los derechos de los niños                           Los niños y niñas viajan con
                son aceptados en todo el                            sus padres para conocer
                mundo.                                              otros lugares.




      68                                Revisa tu Libro de Área (pág. 106 - 107)                                 ediciones]]></page><page Index="70"><![CDATA[Nivel Inferencial


           4 Colorea la alternativa correcta a las siguientes interrogantes.
               a. ¿Cuál es el propósito del texto?



                     Que  los niños                     Promover que                         Que los niños                Comprensión de textos
                     conozcan          y                los niños no                         conozcan  y
                     entiendan sus                      sean amados.                         entiendan sus
                     deberes.                                                                derechos.




               b. ¿Que significa el derecho “Los niños deben ser los primeros en recibir
                  ayuda”?



                    En  situaciones                       En una cola                       Las madres
                    de emergencia                         deben ser                         deben querer
                    los niños son la                      atendidos                         más a sus hijos
                    prioridad.                            primero                           pequeños



           5 Dibuja el derecho que se cumple en tu escuela.































           Nivel Crítico


           6 Responde las siguientes preguntas en forma oral.

               a. ¿Son importantes los derechos de los niños(as)? ¿Por qué?

               b. Menciona una situación en la que se respeten los derechos  de los
                  niños(as).

              ediciones
                                                Revisa tu Libro de Área (pág. 106 - 107)                              69]]></page><page Index="71"><![CDATA[Grupos consonánticos “bl”, “br”


           1 Repasa y escribe las sílabas.
     Lectura y escritura













           2 Escribe las sílabas que faltan para completar las palabras.

















           3 Con ayuda de tu profesor(a) lee el poema y subraya las palabras con “br”
               que encuentres y luego escríbelas en el renglón.


                                                La bruja Brunilda
                                           La bruja Brunilda
                                           saca brillo a su escoba,
                                           para pasear brincando
                                           entre las olas.
                                           Va a buscar a su amigo,
                                           a quién conoció en abril,
                                           para jugarle un broma

                                           y hacerlo reir.








           4 Repasa y escribe las sílabas.
















      70                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 108)                                    ediciones]]></page><page Index="72"><![CDATA[5 Observa la imagen y marca con un aspa (X) las oraciones que se relacionan
               con ella.

                                                            El labrador está sembrando en el campo.



                                                            El labrador está regando el prado.                            Lectura y escritura



                                                            El labrador lleva un sombrero.


                                                            El labrador lleva un abrigo.



           6 Ordena las sílabas y ecribe las palabras que se forman.




                ca      Blan                                         blo     Pa




                lio    Brau                                          bril     A



           7 Completa las palabras con los grupos consonánticos “bl” o “br”.



                a         azo             nu          ado             pue           o                    oche




               alam           e             bi          ia                       illo              ro         e


           8 Analiza cada una de las oraciones, encierra la alternativa que la completa
               y escríbela en el renglón.


               A.  El día está                                       .                       a.  hablado
                                                                                             b.  nublado





               B.  Los niños usan                                                    .       a. bloqueador
                                                                                             b. blanqueador



                                                                                             a. inolvidable
               C.  El viaje fue                                                      .
                                                                                             b. respirable



                                                                                             a.  comestible
               D.  La mora es                                                        .
                                                                                             b.  combustible

              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 108)                                 71]]></page><page Index="73"><![CDATA[9 Une con una flecha cada palabra con su grupo consonántico.

                   blusa                                        bl                                     británico
                                                                                                        blando
     Lectura y escritura  brillante                             br                                     escombro
                 cumbre


                 público


                                                                                                       poblado


          10 Subraya las palabras con “bl” y “br” del texto y luego cópialas en el renglón.

                                                                     Un vecino encantador

                                                       Blas es un hombre muy amable. Le encanta
                                                       hablar y hacer bromas. Pero lo que más le
                                                       gusta es cuidar de sus cabras y cabritos.

                                                       Ahora  está haciendo algunas obras en el
                                                       establo, para que sea un lugar más
                                                       agradable para sus animales.



























          11 Subraya las palabras mal escritas y  vuelve a  escribir la oración
               correctamente.


               a. Fui a la bibrioteca a leer un liblo.


               Fui a la                                               a leer un                                   .



               b. Mi somblero es de color branco.



               Mi                                               es de color                                     .



      72                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 108)                                    ediciones]]></page><page Index="74"><![CDATA[12 Completa las oraciones con las palabras del recuadro según corresponda.


                 Blanca          ombligo          hablar           muebles            biblioteca          invisible




               a.  En la                                           hay libros.                                            Lectura y escritura





               b.  Los                                            son de madera.




               c.  Mi prima se llama                                                  .





               d.  El                                           está en la barriga.





               e.  Lo que es                                               no se ve.






                f.  Los mudos no pueden                                                    .



          13    Rodea y pinta las imágenes que tengan en su nombre “bra”, “bre”, “bri”,
                “bro” o bru”.



































              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 108)                                 73]]></page><page Index="75"><![CDATA[Grupos consonánticos “cl”, “cr”



           1 Lee en voz alta las palabras, clasifícalas y escríbelas en la tabla.
     Lectura y escritura  cra crucero     cresta            crayola         cruz    cro      cría        cru



                                          micrófono
                           cráter
                                                            crisis
                                                                                             ocre
                                                                            croqueta
                                           cre
                                                                cri









           2 Repasa y escribe las sílabas.















           3 Encuentra las palabras en el pupiletras y luego repásalas en el renglón.


                  C       K       C       R        I       S       K       E


                  L        I      L       O        E      C        E       T

                  A       M       C        L      O        R      O       C

                  V       O       D        F      G        I       Y       R

                  E       N       L       Ñ        Z       S       S       A


                  L       O       C       X       G        T      O        Y

                  E       Q       Y       R       R       A       N       O

                  S       U       N       G        F       L       E       L

                  R       H       C       R       A       D       W        A


                  M       E       S       C        L      A       V       O

                  S       E       H       Ñ       O        B       L       P

                  C       R       E       M       A        Z      C        R




      74                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 109)                                    ediciones]]></page><page Index="76"><![CDATA[4 Repasa y escribe las sílabas.















           5 Ordena las sílabas y escribe las palabras.                                                                   Lectura y escritura


                   cla        te       do          ba cró           ta       a           ri       clé       go








                  que        cla        ta            za        da       cru            cro       bio       mi









           6 Forma  oraciones  utilizando  las imágenes  y las palabras según  el modelo
               dado.


                              mastica                             Sara mastica chicle.
                              come


                   Sara       hace


                              pone

                              conduce

                  Casco       coloca



                              esta
                              ve


                   Cruz       encontra


                              usa

                              canta

                  Diego       compra           OFF  ON


              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 109)                                 75]]></page><page Index="77"><![CDATA[7 Colorea según la clave y descubre la escena.



     Lectura y escritura  cra           cre                    clu                   cro                    cla
                                                                cri








                                                                                     cle
                                                                                                             cli
                  clo
                                        cru



                                                      cro                    cro
                                  cro                  cra          cri
                                                          cri                                          cro
                                            cra      cri            cle                  cro

                    cro            cra                       cle        cle     cri

                                                    cri
                         cra              cri                       cle
                                   cri                                             cri                     cro
                                                                                            cra
                        cri                         cri             cri          cri

                               cri   cle   cri                     cru                cri                      cro

                         cle                   cla        cla     cru               cra       cro
               cro                                                            cla                      cro
                                               cla         cla                          cra
                             cri   cla                                               cli     cro        clo
                        cri      cla  cla          cri               cru       cra

                              cla   cla                                               cli         clo clo      clo
                  cro                                     cli            cli    cli  cli cro           clo

                          cli         cli          cli                                        cli             clo

                                                                        cla         clu  clu       cli       clo
                                                                              cla             clo      clo
                      cru        cru                                                               clu
                                                                   cru                     clo    clu
                                                 cru
                                                           cru                                 cla
                  cru                                                  cru       cla
                                                                                                          clu
                                                            clu         clu
                       clu                                                            clu
                                                                             cre
                                 cre               cre                                      cre





      76                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 109)                                    ediciones]]></page><page Index="78"><![CDATA[8 Completa el siguiente crucigrama.


                            1              2                        2                                 5

                                                                                     4


                                             1                                                                            Lectura y escritura









                                    5             6





                                                                   3


                               3              6                4








           9 Con  ayuda de  tu  profesor(a)  lee el texto  con  atención  y responde  las
               preguntas propuestas.

                                                                a.  ¿Cómo se llama el dueño del auto?








                                68                              b.  ¿De qué color es el auto?







                      El auto de Clemente

                Clemente es propietario de un                   d.  ¿De qué protege Clemente al auto?
                auto  clásico de color  claro

                brilloso. Clemente  protege  su
                auto  del mal clima con  un
                plástico. Él pertenece  a un                    e. ¿A dónde pertenece Clemente?
                exclusivo club de automóviles.






              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 109)                                 77]]></page><page Index="79"><![CDATA[Grupo consonántico “dr”


           1 Completa las palabras, luego clasifícalas en los renglones.                            almen
     Lectura y escritura   medario              pa         no           ma         gada              tala
                                  na
                                                 pie
                                                                                       z
                                                                          aje
                    golon





                  dra




                  dre




                  dri




                  dro





                  dru



           2 Repasa el nombre correcto de las siguientes imágenes.








































      78                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 110)                                    ediciones]]></page><page Index="80"><![CDATA[3 Repasa y escribe las sílabas en los renglones.















           4 Ordena las palabras, forma y escribe las oraciones.                                                          Lectura y escritura


                 cocodrilo/ con/ soñó/ un/ Pedro









                 limpia/ el/ Andrea/ cilindro









                 catedral/ es/ La/ bonita








           5 Pinta los espacios donde encuentres las sílabas “dra”, “dre”, “dri”, “dro” o
               “dru” y descubre la imagen.



                            gle                               blu         cla
                                        bra      fro                                           bri     glu
                                                                           fra
                                                bli      ble                       bru
                      fru    gli   dru                                                      glo
                                                          blu         fri
                                      bri     bre                                                     cle
                                                                        dro
                                                                                              bro
                               dra               dre    dra         dre
                                                                             dru
                                   dru      dri                        dre               dra
                       fra                             dri                   dre                 cli
                                                        dra      dru    blu
                                 bra         dro             cla     dra             clu        blo   clo
                                                     ble                    fro


              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 110)                                 79]]></page><page Index="81"><![CDATA[6 Observa cada imagen  y  completa  el  nombre  con  la sílaba que  le
               corresponda.

     Lectura y escritura

















           7 Escribe la sílaba que falta para completar la siguiente oración.















           8 Encuentra  y encierra  en  el siguiente  pupiletras palabras que  contengan
               “dra, dre, dri, dro o dru”. Luego escríbelas en los renglones.


                   L    D     R     A    G     O     N     E     S    O


                   A     U     L    O    W     A     D     Y    Ó     V

                   L     S    C      I    L     I    N     D    R     O


                  M     A     D     R     E    R     M    C      I    U

                   E     J    U     B     R     I    B     U    H     O


                   N     E    J     O    O      Z    P     A     F    V


                   D    D     H     E    D     R     E     D    Ó     N

                   R     R    U      I   M     A     F     R    O     H


                   A     E     T    S    N     O     P    O     M     J

                   A     Z     L    A    D     R      I    L     L    O









      80                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 110)                                    ediciones]]></page><page Index="82"><![CDATA[Grupos consonánticos “fl”, “fr”


           1 Según las imágenes, clasifica y escribe las palabras en el  recuadro.                                        Lectura y escritura

































           2 Escribe una oración con cada una de las imágenes.
































           3 Repasa y escribe las sílabas.















              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 111)                                 81]]></page><page Index="83"><![CDATA[4 Repasa y escribe las sílabas trabadas.



     Lectura y escritura










           5 Completa con “fl” o “fr” según corresponda.



                      dis       az              coli        or           re        esco                   otador




                            oristería                   asco                ri        e            res        iado



           6 Marca con un aspa (X) las palabras que están mal escritas.




                 flotador         fleno            fresa           frío              framenco           colifror

                 flasco           frente           flequillo       Flancisco         fruta              flactura


                 flauta           fraco            rifre           fruido            freno              flan


                 flito            frazada          flanela         flase             flambuesa          Francia



           7 Completa las oraciones con las palabras del recuadro.


                              flotador            flan          resfriado          frutas



               a. Mi padre dice que debo comer                                                   .





               b. Se me ha pinchado el                                               en la playa.





               c. Me comí un rico                                                       de postre.




               d. Por culpa de este clima me he                                                      .




      82                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 111)                                    ediciones]]></page><page Index="84"><![CDATA[8 Ordena las palabras y forma las oraciones.


                falda/ Mi/ tiene/ flecos








                fresa/ Hoy/ jugo/ desayuné/ de                                                                            Lectura y escritura








           9 Observa las sílabas y escribe las palabras según la clave.



                   fri        co         fle        se          fla        chi        jol         fra        to

























          10 Menciona el nombre de los elementos y enciérralos en el pupiletras.



                                     J       F       H       I       R       G       F       E

                                    D        L       F       Y       E       U       L       Á

                   cofre            C       O        L       I       F       L       O       R          coliflor


                                    N        T       A       F       R       P       R       U

                                     Z      A       C        N       E       A       X        I
                    flor            U       D       O        Y       S       R       B       L           flaco


                                     E      O        R       A       C       D       M       A


                                     K       R       U       C       O       F       R       E
                 flotador                                                                              refresco

              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 111)                                 83]]></page><page Index="85"><![CDATA[11 Encierra las sílabas con las que empiezan los nombres de estas imágenes.
               Después, menciona en voz alta cada una de ellas.

     Lectura y escritura




















                    FLUO        FLO                 FLE         FEL                       FLA         FAL


          12 Completa  el crucigrama  escribiendo  las palabras según  las imágenes
               dadas.

                1









                                                                                                 4

                                             1


                                                                                          4




                2
                                                  2









                                                        3


                3












      84                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 111)                                    ediciones]]></page><page Index="86"><![CDATA[13 Halla y encierra las palabras en el siguiente pupiletras.


                                            D     F     R    A     N     K     E     S    T     E     I    N     F


                                             E    M     F     R    E     G     A    D     E     R    O     C     R
                PALABRAS CLAVE

                                            N     C     F     R     T    S    C      T    E    M     R     M     I        Lectura y escritura
                      Frankestein

                      dentífrico             T    M     R    Q     C     O     F    R     E    C     R     B    G
                      fregadero              Í    A     E     S     F    R     E     S    A     Á     J    U    O

                      cofre
                      Fregonal               F    L     G    A     O     R     L    R     S     F     S    C     R

                      fresa                  R    L     O     L     T    A     B    A     C     R     T    R     Í
                      África                 I    E     N    A     C     S     A    B     T     I    A     S     F

                      frigorífico
                      frutero               C     M     A    O     X     C     L    C     Z    C      L    Z     I


                                            O     A     L    M     A     O     S    O     B     A     T    R     C

                                             L    M     F     R    U     T     E    R     O     E    B     O    O



          14 Escribe el nombre que corresponde a cada imagen.










































              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 111)                                 85]]></page><page Index="87"><![CDATA[Vamos a cantar
     Expresión y comprensión oral


           1 Escucha y analiza la lectura que hará tu profesor(a) del siguiente texto,
               luego comparte tus ideas interactuando con tus compañeros(as).




                          Tengo derecho a jugar

                          Yo tengo derecho a jugar,
                             tengo derecho a reir,
                           tengo derecho a cantar,
                    en cada lugar donde viva el juego
                            es mi vida y mi libertad.


                        Yo tengo derecho a estudiar,
                    tengo derecho a saber y aprender
                                    a respetar,
                       en cada rincón de mi escuela,
                   encuentro ternura, amor y amistad.


                                      (CORO)
                        Jugando llego hasta el cielo,
                             jugando puedo crear,
                   un mundo de caramelo y un sol tan
                        hermoso como el de verdad.


                       Yo tengo derecho a escuchar,
                    cuando un amigo me cuenta que
                   triste está hoy, porque ha perdido su
                   risa, la tiene la gente que ya olvidó.


                         Que tiene derecho a jugar,
                              tiene derecho a reir,
                           tiene derecho a cantar,
                         en cada lugar donde viva,
                      la vida es el juego de la libertad

                                      (CORO)





                      Exprésate

                  Representa  el  texto  utilizando  recursos  como:  gestos,  movimientos
                  corporales, variaciones en el tono de voz o silencios. Luego, con tus
                  compañeros(as) reflexiona sobre la actividad realizada.



      86                                Revisa tu Libro de Área (pág. 112 - 113)                                 ediciones]]></page><page Index="88"><![CDATA[2 Escucha y analiza la lectura que hará tu profesor(a) del siguiente texto,
               luego comparte tus ideas interactuando con tus compañeros(as).

                                                                     Decálogo de la biblioteca


                                                                La biblioteca no es de los profesores,
                                                                            es de los ALUMNOS.                            Expresión y comprensión oral



                                                                  La biblioteca no es para castigar,
                                                                            es para DISFRUTAR.


                                                                La biblioteca no es para hablar, pero
                                                                tampoco para el silencio ABSOLUTO.


                                                                     La biblioteca no es un museo,
                                                                        es un lugar lleno de VIDA.



                                                                    La biblioteca no es para leer lo
                                                                que quieran, sino lo que QUEREMOS.


                                                                      La biblioteca no es un lugar
                                                                         para sentirse incómodo,
                                                                               sino RELAJADO.


                                                                   La biblioteca no es un lugar para
                                                                 sentirse obligado, sino VOLUNTARIO.



                                                                 La biblioteca no es para detenerse,
                                                                             sino para CRECER.


                                                                      La biblioteca no es solo para
                                                                        estudiar, sino para SOÑAR.





                                                                      Autor: Juan José Lage Fernández

                                                                   “Animar a leer desde la biblioteca”



                      Exprésate

                  Representa  el  texto  utilizando  recursos  como:  gestos,  movimientos
                  corporales, variaciones en el tono de voz o silencios. Luego, con tus
                  compañeros(as) reflexiona sobre la actividad realizada.


              ediciones
                                                Revisa tu Libro de Área (pág. 112 - 113)                              87]]></page><page Index="89"><![CDATA[El sustantivo y el adjetivo


           1 Escribe un adjetivo para cada imagen.



     Gramática              pelota                                               helado








                            conejo                                               flor




           2 Observa la imagen y colorea el adjetivo correcto en cada oración.




              a.  El                      es un animal                tierno                       feroz


                             león





              b. Las                      son de color                 rojo                  anaranjado


                            fresas




              c. Las                      y verduras son            nutritivas                   saladas


                             frutas





              d. El                       es un animal               grande                    pequeño


                             gato

           3 Lee el siguiente texto y subraya el sustantivo y adjetivo que se relacionan.

                                                  Los niños juguetones

                María, Juan y Paúl son tres niños juguetones, ellos iban a casa cuando se
                encontraron con un perro negro que los atemorizó. Todos corrieron, pero
                a María se le enganchó  su vestido rojo  en una cerca metálica, los
                valientes niños regresaron a ayudar a María y fue cuando el perro se les

                acercó, pero lo único que hizo fue lamerlos, después de todo era un perro
                tierno.


      88                                Revisa tu Libro de Área (pág. 114 - 115)                                 ediciones]]></page><page Index="90"><![CDATA[4 Lee los adjetivos del recuadro y escribe solo aquellos que correspondan al
               animal de la imagen.

                                                   amigable - grande - pequeño - marrón - suave
                                                          juguetón - salvaje - bonito - delgado                           Gramática
















           5 Escribe un sustantivo para cada adjetivo.


                                                      lento                                              verde



                                                     ácido                                             divertido




                                                      viejo                                            delicioso



           6 Escribe una oración con sustantivo y adjetivo para cada imagen.


















           7 Dibuja a tu persona, animal o cosa favorita y escribe seis adjetivos.






















              ediciones
                                                Revisa tu Libro de Área (pág. 114 - 115)                              89]]></page><page Index="91"><![CDATA[8 Observa con atención la escena, escoge cuatro sustantivos y acompaña a
               cada uno con un adjetivo. Ten en cuenta el modelo dado.



                                                                         Silla pequeña
     Gramática


















           9 Lee con cuidado las frases y encierra solo los adjetivos.















                     Niña educada                  Hermosas margaritas                    Perro juguetón

















                  Nutritiva ensalada                 Sandalias nuevas                       Astuto zorro


          10 Escribe 4 oraciones utilizando los adjetivos encerrados anteriormente.




















      90                                Revisa tu Libro de Área (pág. 114 - 115)                                 ediciones]]></page><page Index="92"><![CDATA[11 Recorta un texto de periódico o revista, pégalo en el recuadro, identifica y
               encierra 4 adjetivos, luego escríbelos en las líneas del costado.









                                      PEGAR AQUÍ                                                                          Gramática
                                     PEGAR AQUÍ







          12 Observa las imágenes y completa las oraciones con adjetivos.






               Daniela tiene una mochila                                        .









               Los niños juegan                                  y                            .









               Me gusta comer frutas                                 y                        .





          13 Completa el texto con los adjetivos del recuadro según corresponda.

                    amarillas - clara - azul - alegre - rizado - oscuro - marrón - anaranjado



                                            María es una niña                             que usa siempre un


                                            sombrero                         , tiene el cabello



                                            y                    ,la piel                    y los ojos de color


                                                          . En su cumpleaños su madre le regaló una



                                            blusa                y su abuela le trajo flores                         .

              ediciones
                                                Revisa tu Libro de Área (pág. 114 - 115)                              91]]></page><page Index="93"><![CDATA[Los signos de admiración


           1 Copia la oración exclamativa que corresponde a la imagen.



     Ortografía                                                                 ¡Vamos ya!



                                                                                  ¡Auxilio!




                                                                                 ¡Gooool!



                                                                              ¡Buena suerte!



           2 Relaciona las expresiones del rostro  de cada niño  con  la oración

               exclamativa correspondiente.




                a.    ¡Tengo mucho sueño!






                b.    ¡Soy ,muy feliz!






                c.    ¡Tengo mucho miedo!







                d.    ¡Me duele la muela!




           3 Pinta las oraciones exclamativas.



                              ¡Un fantasma!                                        ¿Qué hora es?



                              ¡Qué tarde es!                                     ¡Qué linda estás!




                       ¿Qué desayunaste hoy?                                 ¡Cuidado con el perro!



      92                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 116)                                    ediciones]]></page><page Index="94"><![CDATA[4 Escribe una oración exclamativa para las siguientes imágenes.                                                Ortografía


































           5 Coloca los signos de admiración en las siguientes oraciones.


                      Me encantan los animales                                         Feliz día




                             Te amo, mamita                                         Bienvenido



           6 Observa las frases y corrige los signos de admiración.

                     ¡Socorro, me ahogo¡



                 !Qué rico está este helado¡


                        !Vamos a jugar!


           7 Con ayuda de tu profesor(a) lee el texto y encierra los signos de exclamación
               que encuentres.

                                                   Protegiendo el nido

                  ¡Ay qué susto casi destruyen nuestro nido! - dijo el pajarillo. ¿Quiénes
                  son preguntó la pajarita? No lo sé, parece que es un niño nuevo que
                  vino al parque.
                  ¡Es injusto que quieran romper nuestros huevecillos! - dijo la pajarita. ¡Le
                  picaré las manos! - dijo el pajarito, tiene que aprender a respetar a los
                  animales.


              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 116)                                 93]]></page><page Index="95"><![CDATA[La “z” y “ces”


           1 Completa las palabras con “z” o “ces” según se indica en el recuadro.


                     Singular
     Ortografía       Plural              nue                 vo                 feli              actri

                        pe







                       pe                 nue                 vo                feli               actri



           2 Lee las oraciones y vuélvelas a escribir en plural.


               a.  La avestruz es muy veloz.










               b.  La codorniz come maíz.












               c.  Anoche vi una estrella fugaz.









           3 Escribe el plural de las siguientes palabras.



                   luz                                                veloz





                 capaz                                                 juez




                  nariz                                             lombriz




      94                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 117)                                    ediciones]]></page><page Index="96"><![CDATA[4 Escribe y dibuja el plural de:















                    pez                                                 cruz                                              Ortografía



           5 Observa las imágenes y escribe sus nombres.

































           6 Completa las oraciones  con  las palabras del recuadro,  si es necesario
               conviértelas a plural.


                                                capaz - disfraz - feliz - nariz



                       a.    Usaré un                              para mi cumpleaños.



                       b.    Estoy                             de estar en primer grado.




                       c.    Cuando estoy resfriado me pica la                                         .




                       d.    Todos somos                                de sacar buenas notas.


              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 117)                                 95]]></page><page Index="97"><![CDATA[La cultura griega


     Producción de textos                                 Diosa de la sabiduría. Fue la que le enseñó
           1 Con ayuda de tu profesor(a) lee con atención el siguiente texto.
                                                                               Atenea



                                                          a Hefesto a manejar las herramientas que
                                                          luego  utilizaría para hacer  tantos  objetos
                                                          hermosos.
                                                          Atenea  era  la que  más conocimientos

                                                          tenía sobre cerámica, cestería, tejido y
                                                          otras  artesanías. Es la protectora  de las
                                                          ciudades y la vida civilizada.
                                                          Muchas de las imágenes de Atenea  la

                                                          muestran cargando una figura con alas en
                                                          la palma de su mano. La figura en realidad
                                                          es la diosa de la victoria.
                                                          Atenea saltó de la cabeza de Zeus siendo

                                                          ya adulta y vestida con una armadura.
                                                          Zeus quedó prendado  de su hija y le
                                                          permitió usar su rayo y su escudo.
                                                          Ella     vestía     una      hermosa         armadura

                                                          decorada con lapislázuli, pero nunca iba a
                                                          la guerra a menos que se sintiera obligada
                                                          porque  no  le gustaban las disputas. Si
                                                          peleaba, siempre ganaba.


           2 Analiza el siguiente vocabulario.


                  Armadura:           Conjunto  de piezas defensivas con  que se
                                      revestían los combatientes.



                  Cestería:           Arte de hacer cestas.




                  Civilizada:         Educada, correcta.



                  Hefesto:            Dios griego del fuego y de los herreros.




                  Lapislázuli:        Mineral  de  color  azul intenso,  tan  duro  como  el
                                      acero, que suele usarse en objetos de adorno.



      96                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 118)                                    ediciones]]></page><page Index="98"><![CDATA[3 Escribe oraciones utilizando las palabras del vocabulario anterior.



















           4 Lee la siguiente oración y escribe otras para formar un texto.                                               Producción de textos

                                    Fabricio y su mascota

               Fabricio es un niño muy amable.















                                                                                                         Fabricio



           5 Teniendo en cuenta las siguientes imágenes escribe un pequeño texto.







                1                          2                          3                          4





























              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 118)                                 97]]></page><page Index="99"><![CDATA[Nos divertimos practicando

           1 Observa las imágenes y escribe el nombre que le corresponde.


                         brócoli - sable - cráneo - teclado - cuadrado - pantuflas



































           2 Escribe dos oraciones con dos palabras del ejercicio anterior.














           3 Reconoce y encierra las sílabas que forman los nombres de las imágenes




                                 vi                                brú                                fu        co

                                       me                                   se                                fres

                                 drio                               ju       la                        re



                                     cho                                   cre                         fla

                                  lo                                 ri                                       ca
                                       clo                               ma                               ma



      98                                                                                                         ediciones]]></page><page Index="100"><![CDATA[4 Con  ayuda de  tu  profesor(a)  lee  el texto  y subraya los adjetivos. Luego
               dibuja tu fruta favorita.




                   En el frutero  hay frutas
                   frescas como manzanas
                   rojas, plátanos pequeños
                   y naranjas dulces.



           5 Pinta los recuadros con los adjetivos que correpondan a cada imagen.














                         caliente                          pequeña                              dulce


                        delicioso                             azul                             jugosa


                       refrescante                           bonita                              feliz



           6 Observa la imagen y escribe oraciones utilizando signos de admiración.













           7 Escribe el nombre de las imágenes según corresponda.





















              ediciones
                                                                                                                      99]]></page><page Index="101"><![CDATA[8                    Lo que comprendí de la lectura


      unidad

           Nivel Literal

           1 Colorea la respuesta correcta.


               a. ¿De qué celebración hablan en la lectura?




                          Navidad                           Semana                          Cuaresma
                                                              santa



               b. La historia se desarrolla en:




                          un barco                          un avión                          una isla





               c. La familia del protagonista era:




                                              rica                            pobre





           2 Marca con un aspa (X) lo que hizo el protagonista para poder celebrar con
               su familia.



































     100                                Revisa tu Libro de Área (pág. 122 - 123)                                 ediciones]]></page><page Index="102"><![CDATA[3 Escribe 1 y 2 para indicar qué pasó primero y qué pasó después.







                    2                                                      1                                              Comprensión de textos









           Nivel Inferencial

           4 Deduce y colorea el cartel que se relacione con el enunciado.

               a. “El regalo tuvo que haber sido concedido por su buena obra”.



                    Por su bondad
                    Por  su bondad                     Al hombre solo                     Cortó muchos
                    el hombre      fue                 le importaba                       árboles porque
                    el hombre fue
                    premiado.                          ganar dinero.                      no le gustaban.
                    premiado.



               b. ¿Qué es necesario para celebrar la Navidad?




                                                                                           Familia, amor,
                  Comida, regalos,                     Cohetes, luces,                     Familia, amor,
                                                                                           paz.
                  árbol.                               árbol                               paz.



           Nivel Crítico


           5 Dibuja lo que consideras más importante en esta Navidad y escribe por qué.
























                 Porque: Respuesta libre


              ediciones
                                                Revisa tu Libro de Área (pág. 122 - 123)                              101]]></page><page Index="103"><![CDATA[Grupos consonánticos “gl”, “gr”


           1 Une con una flecha cada sílaba con la imagen correspondiente y luego
     Lectura y escritura  gra
               escribe el nombre.













                gre








                gri








                gro








                gru




           2 Repasa y escribe las sílabas.













           3 Completa las rimas con las palabras del recuadro.


                                                 granadilla - iglú - grabadora


                Mi amigo Edú vive                  Soy una ardilla y me               Mi tía Dora tiene



                en un                              gusta la                           una



     102                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 124)                                    ediciones]]></page><page Index="104"><![CDATA[4 Completa cada palabra con la sílaba que corresponda.


                                 glú           gle            glo           gla            gli                            Lectura y escritura
















                             ciar              i        sia                i                               bo



           5   Repasa y escribe las sílabas.















           6 Completa las oraciones.


                                                 iglesia

               a.  Los domingos voy a la                                                                            .








               b.  Uso la                                                                       para unir hojas.


                                   grapadora

                                                      gladiolos


               c.  Mi mamá riega los                                                                            .





                      tigre

               d.  El                                                                     es un animal feroz.





              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 124)                                 103]]></page><page Index="105"><![CDATA[7 Con ayuda de tu profesor(a) lee el texto, subraya las palabras con “gr” que
               encuentres y luego elige dos para escribir oraciones

     Lectura y escritura                             El cangrejo  Gregorio  vive muy  alegre  en  el
                                                                    Gregorio y Grimaldo


                                                     mar. Él tiene grandes amigos con quien jugar.
                                                     Un día su amigo el grillo Grimaldo le invitó
                                                     granada. Gregorio agradeció y le dijo que la
                                                     fruta era muy agradable.











           8 Observa las imágenes y colorea el recuadro que contenga su nombre.


                    globo         granadillas



                   glaciar           iglesia



                    grúa             glotón



                    Gloria           granja



                  granada             tigre


                  glorieta            grulla



                     grifo         gladiolos



                    regla           renglón



           9 Completa las palabras, escribiendo “gr” o “gl” según corresponda.



                            upo                     otón          peli             o         kilo             amo





                            ipe                     úteos         arre             ar                     adiador




     104                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 124)                                    ediciones]]></page><page Index="106"><![CDATA[10 Observa las imágenes y completa el crucigrama con los nombres de cada
               una de ellas.


                1                                   2                     3                        4                      Lectura y escritura














                5                                  6                 7                                8















                9
                                                                                           5



                                                  6




                                                                    2               3


               10                            7                                 4
                        100

                       AÑOS                            1

                                                                                                           10






                                      8








                                            9







              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 124)                                 105]]></page><page Index="107"><![CDATA[11 Escribe en los espacios en blanco las palabras de los recuadros.                                 .



     Lectura y escritura  granja            b. En la                                          hay animales.
                                            a. Las venas tienen





                      grito





                      sangre                c. El                                         es un color oscuro.





                      negro                 d. La ensalada tiene                                                .




                      vinagre               e. Tengo un                                              en la nariz.





                      grano                  f. El                                        sale de la boca.





          12 Encierra y pinta los dibujos que contienen en su nombre las sílabas “gra, gre,
               gri, gro o gru”.







































     106                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 124)                                    ediciones]]></page><page Index="108"><![CDATA[Grupos consonánticos “pl”, “pr”



           1 Encierra el nombre correcto de cada imagen.



                                      platillo                                                plumón


                                     aplauso                                                   placa                      Lectura y escritura





                                  cantimplora                                                 planeta



                                     soplete                                                   planta



           2 Repasa y escribe las sílabas.














           3 Lee  el siguiente trabalenguas, apréndelo  y repítelo.  Luego  encierra  las
               palabras que tengan “pl”.



                                Pancha plancha,

                              con ocho planchas.

                           ¿Con cuántas planchas,

                                plancha Pancha?



           4 Lee en voz alta las oraciones y escribe “sí” o “no” según corresponda.



                         Pancha plancha con ocho planchas.




                         Pancha no plancha.




                         Pancha plancha con una plancha.



              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 125)                                 107]]></page><page Index="109"><![CDATA[5 Repasa y escribe las sílabas.



     Lectura y escritura  6 Escribe “pra”, “pre”, “pri”, “pro” o “pru”, según corresponda al nombre de












               cada imagen.














                               mero                                  fesora                                 do
















                               ncipe                                   so                                yector


           7 Encierra en cada saco las palabras que corresponden a cada etiqueta.






                                                      pl                                               pr



                                 pluma                                             prado


                           puño          plomo                            profesor         prueba



                      amplio         cumpleaños                        limpieza         primavera


                                                                               aprender
                                 plátano




     108                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 125)                                    ediciones]]></page><page Index="110"><![CDATA[8 Ordena las sílabas y escribe las palabras.


                  im          ra         so        pre                            ria        ma         pri











                         ti         co        plás                                no         plá         ta               Lectura y escritura










           9 Une las sílabas y escribe las palabras que se forman.


                         duc                                                    ti
                                to                                                   llo


                        pro                                                  pla




                          fe                                                   ne
                                sor                                                  ta



          10 Completa el texto con las palabras del recuadro.



                  soplé        platillo        cumpleaños          primos       plomo       preferidos




               Hoy celebré mi                                          , ahora tengo siete años. Vinieron





               todos mis tíos y mis                               . Me regalaron un                                 ,




               un chaleco de color                                        y un gran frasco con mis dulces





                                           . Luego                                y apagué todas las velas.




              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 125)                                 109]]></page><page Index="111"><![CDATA[11 Colorea según la clave y descubre la imagen.



     Lectura y escritura  pra          pre  par - per - pir - por - pur            pro                  pru
                                                             pri













                        par                                 par             par                        par

                                 par          par
                                              pra           pra                          par              par
               par                            pra
                     par         par                                                                           par
                                                                             pra                                 par
                                                                                                  par
                               par                                                                           par
                 par                     por       pra                  pra               por

                                                                                                       por      per

                     por            por
               por        por             pro                  pra                     pro         por
                por                        pro                                    pra      pro                  per
                                 pro        pri pri                                  pri
                por                                               pri                           pro        per

                              pro     pri                                                          pre
                                                                  pri

                      pru                                                                             pru
                                                               pru                      pru
                            pru
                                             pri      pri                           pri

                                         pri   pra              pra             pra     pri         pru

                                              pra              pra            pra
                                    pru                                                     pru
                   pur                                   pra    pra    pra                                   pur
                           pur               pra         pra    pra    pra        pra              pur


                         pur                             par    par    par                      pur


                                   pur                par       par      par               pur


                                  pur                                                      pur
                     pur                            par         par        par                              pur



     110                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 125)                                    ediciones]]></page><page Index="112"><![CDATA[Grupos consonánticos “tl”, “tr”



           1 Repasa y escribe las sílabas.                                                                                Lectura y escritura














           2 Escribe el nombre de las imágenes.
















                    13

















           3 Une cada imagen con su nombre.



























                     catleya                                   atlas                               atletismo

              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 126)                                 111]]></page><page Index="113"><![CDATA[4 Repasa y escribe las sílabas.



     Lectura y escritura  5 Lee las palabras del recuadro y escríbelas donde corresponda.












                          atleta -
                                        Atlántico -
                          árbitro -     Atlanta        -  patrulla -     trineo     -  atlético
                                                                         trucha -
                                                                                       tribuna
                                                          tronco -
                  tla






                  tle





                   tri





                  tro





                  tru



           6 Con ayuda de tu profesor(a) lee los trabalenguas y apréndelos. Encierra
               con color rojo las palabras con “tr” y con azul las palabras con “tl”.




                        Tres tristes tigres                                    El transatlántico

                    trigaban en un trigal.                                 “Atlántida” va por el

                 ¿Qué tigre trigaba más?                                Atlántico con un club de

                          Los tres igual.                                     atléticos atletas.










     112                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 126)                                    ediciones]]></page><page Index="114"><![CDATA[7 Ordena las palabras y escribe de manera correcta la oración.

                trofeo/ atleta/ un/ El/ ganó








                lee/ Patricia/ atlas/ un                                                                                  Lectura y escritura








                termómetro/ el/ Cytlali/ usa








           8 Crea oraciones de acuerdo a las imágenes.

                           trufas

















                                                                                                  atleta
           9 Completa el texto con las palabras del recuadro.


                            cuatro - tren - trapo - vitrina - trabajo - trenzas - trompo





                Trini observa en la                                              una hermosa muñeca de



                                       con                         . Ella la compra con




                monedas que juntó con gran                                            , pero también decide



                llevar un                             y un                    para su hermano pequeño.



              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 126)                                 113]]></page><page Index="115"><![CDATA[10 Crea y escribe oraciones con las siguientes palabras.


                                             policías
                 patrullero
     Lectura y escritura  campesino           tractor






















                     lago                     trucha











          11 Lee y completa con las sílabas “tra”, “tre”, “tri”, “tro”, “tru”el siguiente texto.

                                                          Patricia



                                             la                                                                  al





                                                 , realiza piruetas y domina el salto





                                      a                                                      de altura.





               Por el alambrado ella pasea en su adorable



               con los ojos vendados.





               ¡Qué                                     la de                                  !




     114                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 126)                                    ediciones]]></page><page Index="116"><![CDATA[12 Con ayuda de tu profesor(a) lee el texto. Identifica y encierra las palabras
               con “tl” que encuentres en el texto.



                                     Un gran atleta

                    Carlos es un atleta, desde pequeño le gustó
                                                                                                     01                   Lectura y escritura
                    el atletismo.

                    Él participó  en  las olimpiadas, siendo  el
                    campeón; recibió como premio un crucero

                    por el océano Atlántico, se divirtió mucho y

                    está muy feliz.





          13 Ordena las siguientes palabras y escribe la oración correctamente.


               a.  orquídea            una        La       hermosa          es       Cattleya










               b.    pingüinos          en      la      viven        Atlántida        Los









               c.    atletismo          la       carrera        Ganó         de










          14 Escribe cada palabra en su casillero según corresponda.



                 a. Atlético


                 b. Atlántico


                 c.  atleta




              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 126)                                 115]]></page><page Index="117"><![CDATA[Cantando al niño Dios
     Expresión y comprensión oral


           1 Escucha y analiza la lectura que hará tu profesor(a) del siguiente texto,
               luego comparte tus ideas interactuando con tus compañeros(as).

                                                  Mi burrito sabanero

                       Con mi burrito sabanero                       En mi burrito voy cantando,

                         voy camino de Belén,                           mi burrito va trotando.
                        con mi burrito sabanero                      En mi burrito voy cantando,

                         voy camino de Belén.                           mi burrito va trotando.



                                     Coro                                       Repetir coro
                          Si me ven, si me ven

                         voy camino de Belén.                              Duki duki duki duki,
                          Si me ven, si me ven                              duki duki duki da

                         voy camino de Belén.                               apúrate mi burrito
                                                                        que ya vamos a llegar

                          El lucerito mañanero                                    (2 veces)
                           ilumina mi sendero.

                          El lucerito mañanero                             Duki duki duki duki,
                           ilumina mi sendero.                              duki duki duki duu

                                                                            apúrate mi burrito
                                Repetir coro                              vamos a ver a Jesús.




































     116                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 127)                                    ediciones]]></page><page Index="118"><![CDATA[Dulce navidad


                         El campo blanco está                                El campo blanco está
                            no para de nevar                                    no para de nevar
                          yo juego en mi trineo                               yo juego en mi trineo
                              riendo sin cesar                                   riendo sin cesar                         Expresión y comprensión oral

                         qué bonitas suenan ya                              qué bonitas suenan ya
                    las campanas “din, don, dan”                       las campanas “din, don, dan”
                  y que anuncian que esta noche                       y que anuncian que esta noche
                     todos vamos a cantar, ¡hey!                         todos vamos a cantar, ¡hey!


                 Navidad, Navidad, dulce Navidad                    Navidad, Navidad, dulce Navidad
                   es un día de alegría y felicidad                    es un día de alegría y felicidad
                 Navidad, Navidad, dulce Navidad                    Navidad, Navidad, dulce Navidad

                   es un día de alegría y felicidad                    es un día de alegría y felicidad














































                      Exprésate

                  Representa  el  texto  utilizando  recursos  como:  gestos,  movimientos
                  corporales, variaciones en el tono de voz o silencios. Luego, con tus
                  compañeros(as) reflexiona sobre la actividad realizada.


              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 127)                                 117]]></page><page Index="119"><![CDATA[El verbo


           1 Observa las imágenes y escribe la acción que están realizando.



     Gramática























































           2 Deduce y escribe un verbo para completar cada oración.



               a.  El bombero                                       el fuego.



               b.  La jirafa                                   hojas.




               c.  Sebastián y Mateo                                          fútbol.



               d.  Debemos                                       tres vasos de leche al día.


     118                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 128)                                    ediciones]]></page><page Index="120"><![CDATA[3 Observa las imágenes y escribe una oración para cada una, luego encierra
               el verbo.                                                                                                  Gramática





















           4 Lee el texto y subraya los verbos que encuentres.
                               Andrés y su mascota

               Andrés quería tener una mascota. Su papá lo
               acompañó a la tienda de mascotas. Andrés,
               primero  miró un hámster que jugaba en su
               ruleta y le dio mucha risa. Luego, vio un perro,
               que ladró muy fuerte. Después, vio unos peces
               que nadaban en un acuario. Uno de los peces
               lo miró e hizo  una burbuja. A Andrés  le gustó
               mucho  ese pez. Su papá se lo compró  de
               regalo por su cumpleaños.


           5 Escribe seis verbos que encontraste en el texto.













           6 Une cada objeto con la acción que se realiza con él.


















                      leer               borrar              escribir              medir                cortar


              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 128)                                 119]]></page><page Index="121"><![CDATA[7 Escribe oraciones con las conjugaciones de los siguientes verbos.


                                        reciclar - pintar - compartir - caminar


     Gramática

























           8 Lee cada oración, escoge y escribe el verbo que le corresponda.


              Los ratones                                  en un agujero.                      viven / nadan



              Mi mamá                                    un delicioso almuerzo.               lava / prepara




              Mañana voy a                                      en la piscina.                 borrar / nadar



              La profesora                                   en la pizarra.                   escribe / baila



              Mi papá va a                                     en autobús.                    trabajar / secar


           9 Escribe oraciones con las acciones que realizas en tu día.
























     120                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 128)                                    ediciones]]></page><page Index="122"><![CDATA[La oración



           1 Completa cada oración con un sujeto.


               a.   Mi                                    me enseñó a sumar.




               b.   El                                    hizo unos ricos panes.                                          Gramática




               c.   Los                                   juegan en el parque.



               d.   Mi                                    come toda su comida.



           2 Lee las oraciones y subraya con rojo el sujeto y con azul el predicado.


               a.  Mi profesora lee un poema.                     d.  Mis padres trabajan todos los días.


               b.  El policía atrapa al ladrón.                   e.  Tania escucha la radio.



               c.  Roberto viajó al Cuzco con su familia.


           3 Ordena  las palabras y escribe  correctamente  la oración.  Luego  subraya
               con rojo el sujeto y con azul el predicado.



                Los     juegan       niños      en      el     parque.











                chef       El    criollos.     prepara        ricos     platos










               manos.        jabón       El     las     para      es     lavarse








              ediciones
                                                Revisa tu Libro de Área (pág. 129 - 130)                              121]]></page><page Index="123"><![CDATA[4 Escribe oraciones agregando un predicado a cada sujeto



               La doctora

     Gramática     Sofía







                 Mi papá



           5 Relaciona mediante líneas los sujetos con los predicados correctos.

                La orquesta                                                   teje una linda chalina.



                Mi abuela                                                     ensaya todos los días.



                La tortuga                                                    es un animal lento.



                El doctor                                                     sonó durante cinco minutos.


                El teléfono                                                   me recetó un jarabe.


           6 Elabora dos oraciones por cada imagen. Luego subraya de color rojo el
               sujeto y de color azul el predicado.






































     122                                Revisa tu Libro de Área (pág. 129 - 130)                                 ediciones]]></page><page Index="124"><![CDATA[7 Pinta de color rojo los recuadros que contengan sujetos y de color azul los
               que contengan predicados.


                      Escuchó las noticias.                                            María y yo



                           Mis hermanos                                                  Carolina                         Gramática



                         viajamos en tren.                                     llamaron a sus amigos.


           8 Forma  oraciones  con  los sujetos  y predicados del ejercicio  anterior  y
               escríbelas en los renglones.





















           9 Escribe dos oraciones  acerca de las actividades  que realizas en tu día.
               Verifica que presenten sujeto y predicado.














          10 Observa las imágenes y completa los predicados en las oraciones.


                                         a.  ¿Qué hace el mono?



                                           El mono





                                         b.  ¿Qué hace el niño?



                                           El niño



              ediciones
                                                Revisa tu Libro de Área (pág. 129 - 130)                              123]]></page><page Index="125"><![CDATA[La sílaba


           1 Escribe el nombre de las imágenes separándolas en sílabas, luego subraya

               la sílaba tónica.
     Gramática
































           2 Separa en sílabas las siguientes palabras y encierra las sílabas átonas.



                gimnasio                                               piano




                 caracol                                              conejo




                 invierno                                            pequeño



           3 Encierra la sílaba tónica de cada palabra. Luego une las sílabas encerradas
              y escribe la nueva palabra que formaste.

                     visita                                              dólar


                    llama                                             manada

                    pájaro                                             maleta

                     torre                                             canción


                 caramelo                                                rana

                   rosado                                             panetón


     124                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 131)                                    ediciones]]></page><page Index="126"><![CDATA[4 Ordena las sílabas,  escribe la palabra y completa los recuadros  según
               corresponda.


                     gi        co        má           lo         cír       cu            ta       blo        es           Gramática









                sílaba tónica                      sílaba tónica                     sílaba tónica



                sílaba átona                       sílaba átona                       sílaba átona




                sílaba átona                       sílaba átona                       sílaba átona



           5 Observa las siguientes palabras que han sido separadas en sílabas. Pinta de
               color rojo el recuadro con la sílaba tónica y con azul las sílabas átonas.






                    ve           hí         cu          lo                 pe            lí        cu          la








                    ma            ri        po          sa                 car          te         ra








                     a           mi         go                             mé           di         co








                    cír          cu          lo                            bal         cón








                     al          ba         ñil                           hom          bre




              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 131)                                 125]]></page><page Index="127"><![CDATA[Uso de la “m” antes de “b” y “p”


           1 Observa las imágenes y completa sus nombres con “mb” o “mp”.



     Gramática









                  bo             ero        tro           eta          ti            re         co             ás














                   bo            a        cha             iñon        e            udo         ca             ana


           2 Escribe los nombres de estas imágenes según lleven “mb” o “mp”.




















                                     mb                                                    mp



























     126                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 132)                                    ediciones]]></page><page Index="128"><![CDATA[3 Completa las  siguientes palabras  escribiendo “mb” o “mp” según
               corresponda.


                    ho              re                ca            amento                  ba             ú




                    ca              o                   tra            olín                 ta            ién             Gramática




                    se             rar                  tie            o                    colu             io



                    ala             re                  so             ra                  i            ortante



           4 Completa las oraciones con las palabras del recuadro.

                               cumpleaños - sombrero - campesino - campo



               a. El                                       sembró maíz.



               b. Humberto tiene un                                                nuevo.




               c. Mi                                        es en setiembre.




               d. Amparo fue de paseo al                                                   .


           5 Con ayuda de tu profesor(a) lee el texto y subraya las palabras con “mb” y
               “mp”, luego clasifícalas.

                                Un día con Amparo

               Amparo es muy simpática  y amable. Ella  se
               levanta muy  temprano  para pasear  a su
               mascota, pero nunca olvida llevar su sombrero,
               algunas frambuesas y agua para ambas.





                 mb




                 mp



              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 132)                                 127]]></page><page Index="129"><![CDATA[Reconocemos palabras


           1 Observa las imágenes y colorea  el cuadro  que contiene  su nombre

               correctamente escrito.
     Gramática









                      braco                    tronpeta                    zapato                    maceta


                      barco                    trompeta                    sapato                    maseta












                      castillo                 mariposa                     cero                      clavo


                      castiyo                 marriposa                     cerro                     clabo


           2 Analiza el siguiente grupo de palabras, encierra las que están bien escritas y
              marca con  un aspa (X) las que están mal. Luego  vuelve a escribirlas
              correctamente en el renglón.





                   ruleta           manzana



                             kena               estrella



                   beinte               perú



                              reloj            bosque


                   porfesora            canción



                             plalla             gueso








     128                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 133)                                    ediciones]]></page><page Index="130"><![CDATA[La tarjeta de Navidad



           1 Termina de decorar la tarjeta navideña y escribe un bonito mensaje para
               alguna persona.                                                                                            Producción de textos































                                                                     vidad
                                            eliz Na
                                        Feliz Navidad
                                        F













































              ediciones
                                                   Revisa tu Libro de Área (pág. 134)                                 129]]></page><page Index="131"><![CDATA[Nos divertimos practicando

           1 Encuentra en el pupiletras las siguientes palabras.



                 T       L      G       L      O       T      Ó      N       E
                                                                                        glotón        tren
                 R       I      R      O       G       R      O      D       M

                 E      M       A       T      L      A       S      C       P          grada         preciosa

                 N      O       D       B      O       B      L      R       R          ogro          empresa

                 R       P      A       P      L      A       T      O       E          atlas         trabajo


                 E      O       C       J      G       J      S       Y      S
                                                                                        plato
                 P       R      E      C        I     O       S      A       A


           2 Lee el siguiente texto y encierra con color azul las palabras con “mb” y con
              color rojo las palabras con “mp”. Luego dibuja lo que más te gusta del texto.


                 Rimas con sabor y sazón

                           Empanadas
                    calientitas, membrillos
                  maduritos para los niñitos.

                      Sombreros coloridos
                    repique de campanas
                        para las damas.

                       Sonido de tambor
                      para aliviar el dolor.


           3 Separa las palabras en sílabas y colorea la sílaba tónica.



                   cometa






                  mariposa







                   biberón



     130                                                                                                         ediciones]]></page><page Index="132"><![CDATA[4 Separa las palabras en sílabas. Luego pinta la sílaba tónica de color rojo y
               las sílabas átonas de color azul.


                 embarcación



                    carnívoro



                    caramelo



           5 Escribe un sujeto para los siguientes predicados.


               a.                                                          nos enseña a leer.





               b.                                                          me cuida con amor.




               c.                                                          curó a mi mascota



           6 Une cada sujeto con el predicado que le corresponde.

                    Julieta                                                   caminan muy graciosos.


               Los pingüinos                                                  usa un lindo vestido.


                   Roberto                                                    ladra mucho por las noches.


                   El perro                                                   juega con sus autos.


           7 Escribe el verbo de acuerdo a la imagen.





                                        La niña                                        en su casa.










                 Los niños                                         el Himno Nacional.



              ediciones
                                                                                                                      131]]></page><page Index="133"/><page Index="134"><![CDATA[ediciones]]></page><page Index="135"><![CDATA[2 LIBRO DE ACTIVIDADES II 1 RETIRA.pdf   2   27/08/2018   2:54:25 p. m.





                                                                                                                                                                  Declaración Universal de los Derechos Humanos


                                                                                                                                                                  El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                  Título de la obra:                                                                                                                                     la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                  COMUNICACIÓN 1 PRIMARIA : LIBRO DE ACTIVIDADES II
                  (Además este kit contiene  Libro del Área, Razonamiento Verbal y Literatura Peruana)                                                       Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país,
                                                                                                                                                             y derechos y (...) deben comportarse fraternalmente los unos con los   directamente o por medio de representantes libremente escogidos.
                  ISBN. N° 978-612-4407-46-8                                                                                                                 otros.                                                  2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad,
                  Proyecto Editorial N° 31301111800752                                                                                                       Artículo 2.-  Toda persona tiene todos los derechos y libertades   a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                                                                                     3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público;
                                                                                                                                                             proclamados en esta Declaración, sin distinción alguna de raza, color,
                  Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del                                                                                      sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen   esta voluntad se expresará mediante elecciones auténticas que habrán
                  Perú N° 2018-10899                                                                                                                         nacional  o  social,  posición  económica, nacimiento  o  cualquier  otra   de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto
                                                                                                                                                             condición.                                              secreto u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del
                                                                                                                                                             Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política,   voto.
                  Primera Edición, Enero 2019                                                                                                                jurídica o internacional del país o territorio de cuya jurisdicción dependa   Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho
                                                                                                                                                             una persona.                                            a la seguridad social, y a obtener, mediante el esfuerzo nacional y la
                  Derechos de autor reservados                                                                                                               Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la   cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los
                                                                                                                                                                                                                     recursos de cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos,
                                                                                                                                                             seguridad de su persona.
                  ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                        Artículo  4.-  Nadie  estará  sometido  a  esclavitud  ni  a  servidumbre,  la   sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al libre desarrollo
                                                                                                                                                             esclavitud y la trata de esclavos están prohibidas en todas sus formas.  de su personalidad.
                                                                                                                                                             Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles,   Artículo 23.-
                  Asesoría académica                                                                                                                         inhumanos o degradantes.                                1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su
                  Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                               Artículo  6.-  Todo ser humano tiene  derecho,  en  todas partes, al   trabajo, a condiciones equitativas y satisfactorias de trabajo y a la
                                                                                                                                                             reconocimiento de su personalidad jurídica.             protección contra el desempleo.
                  Especialista responsable                                                 Los Símbolos de la Patria                                         Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario
                                                                                                                                                                                                                     por trabajo igual.
                                                                                                                                                             a igual protección de la ley. Todos tienen derecho a igual protección
                  Eduardo José Contreras Molina                                                                                                              contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda   3.  Toda  persona  que  trabaja  tiene  derecho  a  una  remuneración
                                                                                                                                                             provocación a tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)  equitativa y satisfactoria, que le asegure, así como a su familia, una
                                                                                                                                                             Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los   existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en
                  Corrector de contenido                                                           Himno Nacional del Perú                                   tribunales nacionales competentes, que la ampare contra actos que   caso necesario, por cualesquiera otros medios de protección social.
                  Alcira Pino Vásquez                                                                  CORO                                                  violen sus derechos fundamentales (...)                 4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la
                                                                                                                                                             Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni   defensa de sus intereses.
                                                                                                                                                             desterrado.                                             Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del
                  Arte y diseño                                                                                                                              Artículo 10.-  Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena   tiempo libre, a una limitación razonable de la duración del trabajo y a
                  Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                             igualdad, a ser oída públicamente y con justicia por un tribunal   vacaciones periódicas pagadas.
                  Carlos Francois Llempén Cáceda                                                Coro del Himno Nacional                                      independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y   Artículo 25.-
                                                                                                                                                             obligaciones o para el examen de cualquier acusación contra ella en
                                                                                                                                                                                                                     1.  Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le
                                                                                                                                                             materia penal.                                          asegure, así como a su familia, la salud y el bienestar, y en especial la
                  Diseño y diagramación                                                                                                                      Artículo 11.-                                           alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios
                  Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                                                   1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su   sociales necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de
                                                                                                                                                                                                                     desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u otros casos de
                                                                                                                                                             inocencia mientras no se pruebe su culpabilidad (...).
                                                                                                                                                             2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de   pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias
                  Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                        cometerse no fueron delictivos según el Derecho nacional o   independientes de su voluntad.
                  EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                                                      internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia
                                                                                                                                                             el momento de la comisión del delito.
                                                                                                                                                                                                                     especiales.  Todos  los  niños,  nacidos  de  matrimonio  o  fuera  de
                                                                                            Bandera             Escudo                                       Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida   matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                  Derechos de edición reservados                                                                                                             privada, su familia, su domicilio o su correspondencia, ni de ataques a   Artículo 26.-
                  EDICIONES PIZA S.A.C.                                                        EL ACUERDO NACIONAL                                           su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser
                                                                                                                                                             de la ley contra tales injerencias o ataques.
                                                                                                                                                                                                                     gratuita, al menos en lo concerniente a la instrucción elemental y
                  Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                                           Artículo 13.-                                           fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción
                  Trujillo - La Libertad                                            El   22  de julio de 2002, los representantes   esta sociedad, nos sintamos parte de   1.  Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su   técnica y profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios
                                                                                       las
                                                                                          organizaciones
                                                                                                         ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá
                                                                                                   políticas,
                                                                                    de
                                                                                                                                                             residencia en el territorio de un Estado.
                                                                                                                                                                                                                     superiores será igual para todos, en función de los méritos respectivos.
                                                                                                                     oportunidades
                                                                                                            acceso
                                                                                                                  las
                                                                                                                a
                  R.U.C.   : 20477342826                                            religiosas, del Gobierno y de la sociedad   el económicas, sociales, culturales y   2.  Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del   2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad
                                                                                    civil firmaron el compromiso de trabajar,
                  Telf.    : (044) 383-298                                          todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   políticas. Todos los peruanos tenemos   propio, y a regresar a su país.              humana y el fortalecimiento del respeto a los derechos humanos y a las
                                                                                    desarrollo del país. Este compromiso es el
                                                                                                         derecho  a  un  empleo  digno,  a  una
                  E-mail   : informes@edicionespiza.pe                              Acuerdo Nacional.       educación  de  calidad,  a  una  salud           Artículo 14.-                                           libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la
                                                                                                                                                                                                                     amistad entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos,
                                                                                                                                                             1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y
                  http     : www.edicionespiza.pe                                   El acuerdo persigue cuatro objetivos   integral,  a un  lugar  para  vivir.  Así,   a disfrutar de él, en cualquier país.        y promoverá el desarrollo de las actividades de las Naciones Unidas
                                                                                                         alcanzaremos el desarrollo pleno.
                  Tiraje   : 2, 500 ejemplares                                      fundamentales. Para alcanzarlos, todos                                   2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial   para el mantenimiento de la paz.
                                                                                    los peruanos de buena voluntad tenemos,   3. Competitividad del País     realmente originada por delitos comunes o por  actos opuestos a los   3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación
                                                                                    desde el lugar que ocupemos o el rol que                                 propósitos y principios de las Naciones Unidas.         que habrá de darse a sus hijos.
                  Impreso en:                                                       desempeñemos,  el  deber  y  la  Para afianzar la economía, el Acuerdo se   Artículo 15.-                                        Artículo 27.-
                                                                                                         compromete a fomentar el espíritu de
                                                                                    responsabilidad de decidir,  ejecutar,
                  QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                           vigilar  o  defender  los  compromisos   competitividad en las empresas, es decir,   1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.  1.  Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida
                                                                                                         mejorar la calidad de los productos y
                                                                                    asumidos. Estos son tan importantes que
                  Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                        serán  respetados  como  políticas  servicios, asegurar el acceso a la   2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a   cultural de la comunidad, a gozar de las artes y a participar en el
                                                                                                                                                             cambiar de nacionalidad.
                                                                                                                                                                                                                     progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                         formalización de las pequeñas empresas
                  Ate - Lima                                                        permanentes para el futuro.            y sumar esfuerzos para fomentar la   Artículo 16.-                                        2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales
                                                                                                         colocación de nuestros productos en los
                  R.U.C.   : 20371828851                                            Por  esta  razón,  como  niños,  niñas,   mercados internacionales.      1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho,   y materiales que le correspondan por razón de las producciones
                  Telf.    : (01) 205-3700                                          adolescentes o adultos, ya sea como                                      sin restricción alguna por motivos de raza, nacionalidad o religión, a   científicas, literarias o artísticas de que sea autora.
                                                                                    estudiantes o trabajadores, debemos
                                                                                                                                                                                                                     Artículo 28.- Toda persona tiene derecho a que se establezca un orden
                                                                                                                                                             casarse y fundar una familia (...).
                  Enero 2019                                                        promover  y  fortalecer  acciones  que   4. Estado Eficiente, Transparente y  2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos   social e internacional en el que los derechos y libertades proclamados
                                                                                    garanticen el cumplimiento de esos cuatro
                                                                                    objetivos que son los siguientes:       Descentralizado                  podrá contraerse el matrimonio.                         en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                                                                                                         Es de vital importancia que el Estado
                                                                                                         cumpla con sus obligaciones de manera               3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene   Artículo 29.-
                                                                                    1. Democracia y Estado de Derecho  eficiente y transparente para ponerse al   derecho a la protección de la sociedad y del Estado.  1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                                                                                    La justicia, la paz y el desarrollo que   servicio de todos los peruanos. El   Artículo 17.-                                     2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda
                                                                                                         Acuerdo se compromete a modernizar la
                  Prohibida la reproducción total o parcial                         necesitamos los peruanos solo se pueden   administración  pública,  desarrollar  1.  Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y   persona estará solamente sujeta a las limitaciones establecidas por la
                                                                                    dar si  conseguimos  una  verdadera
                  de la presente obra por cualquier medio o                         democracia. El compromiso del Acuerdo   instrumentos que eliminen la corrupción   colectivamente.                                ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los
                                                                                                         o  el  uso  indebido  del  poder.  Asimismo,
                                                                                                                                                                                                                     derechos y libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias
                                                                                                                                                             2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.
                                                                                    Nacional es garantizar una sociedad en la
                  procedimiento sin la autorización expresa del editor.             que los derechos son  respetados y  los   descentralizar el poder y la economía   Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento,
                                                                                    ciudadanos viven seguros y expresan con   para asegurar que el Estado  sirva a                                                   de la moral, del orden público y del bienestar general en una sociedad
                                                                                    libertad sus opiniones a partir del diálogo   todos los peruanos sin excepción.           de conciencia y de religión (...).     democrática.
                  IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU                                 abierto y enriquecedor; decidiendo lo                                    Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de   3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos
                                                                                    mejor para el país.
                                                                                                         Mediante el Acuerdo Nacional nos                    expresión (...).                                        en oposición a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.
                                                                                                         comprometemos  a  desarrollar  maneras              Artículo 20.-                                           Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido
                                                                                    2. Equidad y Justicia Social  de controlar el cumplimiento de estas      1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación   de que confiere derecho alguno al Estado, a un grupo o a una persona,
                                                                                    Para poder construir nuestra  democracia,   políticas  de  Estado,  a  brindar  apoyo  y   pacíficas.
                                                                                    es  necesario que  cada  una  de las   difundir constantemente sus acciones a                                                    para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                                                                                    personas que conformamos    la sociedad en general.                      2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.  supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en
                                                                                                                                                             Artículo 21.-                                           esta Declaración.]]></page><page Index="136"><![CDATA[2 LIBRO DE ACTIVIDADES II 1 TIRA.pdf   1   27/08/2018   2:53:56 p. m.








                                                                                                                                         PRIM



                                                                                                                                                                        Primaria / Libro de Actividades II
                                                                                                                                              Libro de Actividades II





























































                 Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                 Trujillo - La Libertad
                 Telf.  : (044) 383-298                                                                                                    ediciones ediciones
                 Cel.   :                                                                                                                                          ediciones
                                                                                                                                                                   ediciones
                 E-mail: informes@edicionespiza.pe
                 http   : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="137"/></pages></Search>
